《誰是你生命中最重要的十個人?》

人一生總會遇見好多人
有人會同你擦身而過 有人會對你不離不棄
有人兜兜轉轉 最後都會返黎你身邊
其實來或者去 人都冇辦法一直永遠留住一個人
可以做既 只係珍惜眼前人 唔好令自己後悔

－－－

《誰是你生命中最重要的十個人?》既故事 以前已經係高登出過
不過由於係第一個寫既故仔 好多細節未必夠完整
宜加既版本保留左原本既人物同主線 但係內容會有唔同
希望可以令到個故更加好睇 各位巴絲都睇得開心

《誰是你生命中最重要的十個人?》

小說正文 序章

「喂!路過!接波呀!」在中學校園的球場上,一群男孩子正在揮灑熱汗,在一起打籃球,一起在球場上奔馳。

至於「路過」呢,其實是一個名字。那個姓路、名過的男孩子,身型適中,架著一副平實的黑框眼鏡,樣貌雖然不是很帥,但絕對也不差,不過感覺還是較為平實。縱然如此,路過這個名字,卻是毫不平實,而是極具意義。

路過的父親在他出生以前已死了,而母親也在生下路過後不久病死了。被視為「天煞孤星」 的可憐小寶寶沒有得到別人的疼愛,只有視他如己出的姨姨收養他,真心真意照顧他、愛護他。不過,姨姨是個多愁善感的人,在她眼中,每個人的人生中的身邊人,其實到最終都會 離開,沒有哪個誰能陪伴哪個誰到一生、由始至終。

每逢離別之時,都是我們最痛的時候, 因為我們都真心在意過、愛過。

愛一個人,痛,似乎早就包含在內,只是我們都沒有察覺。對,每個人都會離開你,花開花落,到最後繁花凋零之時,剩下的,也似乎只有自己。

姨姨自覺看破了這個道理,可是她恨自己看透得太遲,她不想她最疼愛的小孩會承受這種人生最痛之苦,所以把小孩取名為路過。

因為只要視每個身邊人都只是過路人,你並不會在意過路人,所以當過路人離開你的時候,你就不會痛。

她希望路過是這樣。

然而,又怎可能每個人都是過路人呢?儘管路過很害怕失去別人,但他還是去了交朋友、還是會去重視身邊人,包括姨姨。

「呢邊呀!」路過在球場中心大叫,隊員見狀,馬上以假動作引開敵方,一個閃身竄了過去把球交到路過手上。

路過嘴角一揚,他舉起球,對准球籃,作好姿勢就要投過去。可是,這時就有猶如千軍萬馬的敵軍前來阻撓他,令路過投籃的難度立刻急升。

不過,路過卻似乎不是要投籃!

「定鋒!靠你喇!」路過忽然望向遠方的一個站在沒人看守位置的隊員卓定鋒,然後一個眼神、一個點頭,把球便越過敵陣,傳到卓定鋒手上,再由卓定鋒投籃入樽。

「YO!」卓定鋒入樽後立時大叫,路過及其他隊員也一同興奮大叫,他們無分彼此,一人 入球,就好像全隊一起入球一樣。他們,就是一體。

路過開懷的大笑,他喜歡這種感覺,這種人和人之間互相珍視的感覺。

支持下先

「靚波呀岩岩。」在更衣室裡,卓定鋒和路過坐在一旁休息乘涼。

「好彩姐,岩你又無人 mark,咪益你囉。」路過笑說。

「多謝你喎真係,仲有無好野關照下細佬呀。」卓定鋒也笑道。

「鋒少大把女喇,我地求你關照就真喇!」另一旁的隊員林子豪也一起笑說。

「邊有呀,你講來聽下?」卓定鋒問林子豪。

「有隔離3A班個個 Tina 女神喇仲有阿麗喇仲有」林子豪伸出手指逐個數,卓定鋒馬上將籃球到林子豪那方,不讓林子豪再取笑自己。

「你都計,真係不過講到多女,路大哥仲勁喇,喂,你係咪同隔離班果個柳忘憂有野先」卓定鋒狡猾的看著路過。

「無呀邊有Friend 來咋嘛,你地無朋友既?」路過反應緊張的說。

「朋友會日日一齊返屋企架咩?」林子豪也走來附近,用狐疑的眼神打量著路過。

「住我附近呀嘛,個頭呢排又有變態佬,作為一個住附近既男人係咪應該要保護下 先?」路過問。

「變態佬?個變態佬咪你囉!」卓定鋒和林子豪一起笑說,霎時間整個更衣室都是笑聲,這也許是路過最快樂的中學時光片段之一。

-

下課鐘聲很快就響起,在校門外,一個身穿校裙的女生正抱著書本左顧右盼,似乎正在等候某個人。

路過也揹著書包,與卓定鋒、林子豪結伴離開校園。這時,卓定鋒望到校門的女生,便撞了撞林子豪。

「喂!望夫石出現!阿豪,咪做電燈膽喇我地,去搞基喇我地!」卓定鋒狡猾的看著路過說道。

「你好光,真係好光,走喇100 watt!」林子豪推著卓定鋒離開,路過只能沒好氣的看著兩人自行離開。隨後,路過半跑去校門,拍了拍校門的那個女生。

「喂!等左好耐?」路過微笑問。

「喂無呀,一陣之嘛。」女生溫柔笑道。

這個女生就是柳忘憂,又是一個好特別的名字。她膚色嫩白如雪、似是吹彈可破一樣,加上一頭亮麗烏黑的秀髮,讓她看起來就像娃娃一樣精緻秀麗。柳忘憂舉止斯文爾雅,舉手投足間都有種優雅的氣質,絕對是個吸引人的漂亮女生。

「行喇!好快入黑喇!」路過輕快的說。

「嗯!」柳忘憂笑笑的點了點頭,便跟著路過就走。

兩人並肩而行,路過比柳忘憂剛好高一個頭左右,簡直是完美的身高比例,驟眼看去著實登對,難怪會惹來緋聞。

「喂你好熱呀?」柳忘憂走著走著,忽然問路過。

「唔係呀做咩問?」路過好奇的問,只見柳忘憂取出紙巾,然後掃向路過的耳鬢。

「因為你濕曬喇!仲話唔熱!」柳忘憂笑說,路過只得尬的笑了笑。

「哈因為岩岩打完波姐」路過傻傻的笑說。

「你個樣好傻,由我識你到而家都無變過。」柳忘憂笑笑說。

「係咩?哈哈諗落原來我地係中一就已經相識,眨下眼而家已經中四。」路過說。

「個陣你仲係細細粒,而家已經大大隻隻,原來光陰似箭係真架。」柳忘憂說。

「個陣你不知幾 cool,問你借功課來睇都話唔得,真係冰山美人。」路過歎息道。

「不過,好彩上天都賜左個機會畀我,你有次行樓梯無喇喇踏空,差少少就碌落去喇!個時 我咩都無理,即刻飛撲過去接住你,你先無事,我地先好朋友咋。」路過笑道。

「仲搞到你用枴杖用左成個月添諗返起都覺得奇妙。」柳忘憂說,忽然她停下腳步,看著路過。

深夜留名

「其實你唔怕畀人話咩?你日日陪我返屋企。」柳忘憂問。

「話咩?」

「話我地咩囉。」柳忘憂臉頰有點紅熱的說。

「唔怕,怕咩姐,我地行得正企得正,係咪?」路過問,柳忘憂訝異的看了路過一眼,然後會心的微笑了。

路過卻是頓了頓,他不禁問了問自己,這果真是自己的心底話嗎?

「你講得岩。」柳忘憂說,然後徑自繼續走,路過見狀,連忙跟上柳忘憂。

「其實都唔係既我地」路過正要繼續說下去的時候,他的手機忽然響起了。

路過看了看來電顯示,居然是姨姨打來。

「你等等,我聽個電話先,陣間有野要話你知,唔好走左去呀!」路過看著柳忘憂說,柳忘憂點點頭,示意路過要快點聽電話。

「喂?」

「咩話?我姨姨撞左車?」路過激動的叫了出來,聽到這消息的柳忘憂也不禁嚇了一跳,連手中的書本都掉了滿地都是。

-

柳忘憂陪伴路過一起奔往醫院,雖然路過已經叫了柳忘憂快點回家,但柳忘憂決不想在這關頭下路過,由得他自己一人面對這樣的難關。

她不想。

「唔該我想問下我姨姨係咪入左來?車禍架」路過在醫院接待處詢問著護士,但他明顯 已經急得不知所措。

「你姨姨叫咩名?」護士機械式的問。

「姓郭,郭月鳳郭月鳳,月亮個月,鳳凰個鳳」路過仔細卻帶點紊亂的描述。

「你等等,我 check 下先。」護士依然不帶任何感情的說。

「唔該快丫唔該你丫」路過急得快要哭了,柳忘憂只可以在路過的背後默默支持著他。

「你等等先」 這時另一名護士聽到他們的對話,走過來問路過。

「小朋友,係咪郭月鳳屋企人呀?」這護士問。

「係呀!係呀!我係呀,係我姨姨呀!」路過急得眼淚都要湧出來了,柳忘憂從未見過路過這樣的神態。

「你跟我來丫,係呢邊手術室。」護士說,路過和柳忘憂馬上跟著她就走。

三人走到手術室門外,只見那盞「手術中」的燈正亮得耀眼。根據那名護士所說,姨姨在買菜後被車輾到,情況非常危殆,醫護人員在她的手袋裡找到手機,並在電話簿找到路過的電話,才致電到給路過。

路過坐立不安,每一分每一秒對於路過來說都是漫長如年。不只路過,就連陪伴著路過的柳忘憂都是一樣,如坐針氈。她不知可以跟路過說些什麼,因為她知道無論她講什麼也好,也不會讓路過可以安心下來。

她現在可以做的,只有默默的陪著路過。

時間一分一秒過去,天也漸漸變黑,身穿校服的兩人就這樣坐完又起身走走,走到累又坐下等待。

柳忘憂替路過倒了一杯又一杯的水。

「你肚唔肚餓?使唔使食野?」柳忘憂問,可是路過搖搖頭。

「唔肚餓我唔肚餓。」路過精神仍然繃緊。

「唔該。」路過知道自己語氣不好,所以馬上補了一句。

「好喇但你等多陣都要食下野,唔食野你會暈架,知唔知道?」柳忘憂溫柔的說。

「多謝你。」路過沒精打采的說。

然後,又是一陣讓人不好受的沉默。

「係呢...佢係你唯一既屋企人?」柳忘憂忽然打破了靜局。

路過悜了一下,然後緩緩合上眼。

「係。」路過簡潔的回應著。

「係我懂事之前,我既父母已經離開左我或者我講真係好不孝,但地對於我來講, 真係唔可以話有咩感情。就算你而家同我講,我眼前個對男女係我老豆老母,我都唔會認得佢地,我都唔會有咩感覺。」路過說。

「但我姨姨係養大我既個個人,對於我來講,比所有人都重要,無佢,就無我, 係我生命中最重要既人之一。」路過依然緊閉雙眼,柳忘憂看著路過,她在猜想,路過的眼淚可能已在打轉,又或是即將湧出來。

又或是,路過只是合上眼思憶往事,回想他與姨姨的一點一滴,好讓他能支持下去。

柳忘憂沒說一話,只是輕輕把手放在路過的手臂上,以示那一點點的支持。

然而,忽然間,那紅紅的「手術中」燈熄滅了。

路過、柳忘憂凝視著手術室的大門,

「對唔住,我地已經盡曬力。」

-

對於路過來說,失去姨姨,就好像失去了整個世界一樣。如果當初姨姨沒有收養他,那麼可能他已經被賣上內地、沒手沒腳;又或是遇上變態瘋子,接受殘酷的虐待;又或是死了。

世界驟然變得黑暗,但不管如何,路過都已經累透了,他需要一個好好的休息去應付接下來的種種事情。

柳忘憂有空,便相伴路過回家。

一路上,兩人都沒有勉強說話,柳忘憂明白路過根本沒有心情說話,所以她要做的,只是默默的陪伴他。

路過很害怕,可是他知道,他不可以害怕,以後都只剩他自己一人了,任何事情都要由自己來面對,他...又再剩下自己一個了。

留名

「我無事...而家都夜喇,我送你返去喇。」路過說。

「路過」柳忘憂望著路過說。

「我無事喎,男人來架嘛!」路過強顏歡笑,柳忘憂的心更痛了。不過柳忘憂都十分清楚明 白,自己沒有什麼事情可以做,惟有不阻他休息。

「你休息下,有咩記住同人講,唔好屈埋屈埋,知道嗎?」柳忘憂問,路過笑笑點頭, 便跟柳忘憂分手道別。

兩人緩緩轉身,分道揚鑣。

在這時,路過臉上的微笑才驟然失蹤,終於在這短短的獨自一人的時刻,可以卸下心防,讓自己好好痛一次。

柳忘憂才走了兩步,便有種強烈的感覺:她要回頭。

柳忘憂停下腳步,然後回頭望著路過的背影,大聲說了一句。

「路過!」柳忘憂大叫道,路過也慢慢停下腳步,緩緩回頭看著柳忘憂。

「你唔係得返自己一個架!你仲有我架!知唔知道呀?」柳忘憂說。

「無論發生咩事,我都會陪住你,你都會陪住我,我地永遠唔會放棄大家架!知唔知道呀?路過!」路過聽到這句之後,好像點中了他的開關一樣,他終於忍不住哭了。

柳忘憂陪伴著路過走過了最暗的一夜,也許,他們的故事就在這個最暗的一夜正式展開。

只不過,沒人知道這故事,會何時迎來結局。

-

路過失去了姨姨後,靠著姨姨留下的一點財產而生活下去。而他在柳忘憂的陪伴和支持下,也一點一點釋懷過來。對於一個高中生來說,要迎接親人的死亡著實不容易,但無論生活有多艱難,我們都要咬緊牙關撐過去。

本來路過以為,難關已經過去了,也很感恩上天賜給了他一個柳忘憂,可是他沒有想到過,一年後,世界會再次變樣。

「喂,路過,聽講柳忘憂退左學喎,你知唔知點解?」卓定鋒問。

「咩呀?唔係請假咋咩?話屋企有少少事」路過說。

「唔係請假簡單喎,我聽同我好熟個個教學助理講,柳忘憂係退左學喎!」一旁的林子豪 說。

「退左學無理由唔同我講架喎!」路過激動的說。

「係囉,你地唔係熟到好似情侶架咩?」卓定鋒問。

路過越想越不對,他和柳忘憂的確是好朋友,可是仔細一想,柳忘憂好像甚少提及自己的事情!記得路過上一次見她,已是三星期前的事,那時柳忘憂的確有點不妥。

柳忘憂跟他說,她要請假兩星期,要到外地處理家中的事,路過問她是什麼事,柳忘憂只說是小事,兩星期後她就會一如既往的回來,甚麼都不會變。

而路過,也信了,他深信柳忘憂會回來,信守這個承諾,信守兩人之間的約定:無論如何都會在對方身邊。

路過急了,他馬上拿起手機就致電給柳忘憂。

「您所打既電話未能接通,請係...」是那冷冰冰的留言信箱。

路過不信,再打了一次,結 果如是。

路過以為是電話簿錯了,因為機械電子東西總會無緣無故的壞了,他不相信,他親手按了一次八個數字的電話號碼。

仍然不通。

難道是他的手機壞了?路過又馬上借了卓定鋒的手機致電給柳忘憂,可是結果沒變。

[你去左邊?快覆返我!]路過馬上傳了個SMS給她。

良久,都沒有半點回覆。

路過真的傷了,柳忘憂怎麼可能不作一聲就走了?到底她去了哪?她發生了什麼事?她還 會回來嗎?還會回來他的身邊嗎?

-

時間一點一點的過去,路過升上中五、然後中六、然後公開試,柳忘憂仍然沒有回來。

路過的希望早已幻滅,他偶爾都會看看自己手機的訊息。

[你到底發生左咩事?請講畀我聽,畀我幫你好唔好?]

[你話過我地無論發生咩事都好,都會陪住對方架,你係咪唔記得左喇?]

[我好掛住你,我只係想見你一面可唔可以?]

[我係路過呀你係咪唔記得左我喇?]

盛載著無窮思念的訊息,卻得不到半點回覆。

慢慢,路過由每天在校門的等待,再演變成習慣獨自一人回家;分享喜怒哀樂,也慢慢習慣了吞往肚子裡。

漸漸,路過也習慣了自己一人的生活。

曾經跟柳忘憂說過,他的夢想是要用音樂作自己的職業,因為路過最愛的是彈結他。可是在柳忘憂離開了他以後,他再也不敢觸碰結他了。

大概,因為路過也不再相信...

咁夜先出故?

估唔到咁夜仲有巴打留名
少少攰 係咁多先 聽日起身繼續

想做就去做

唔錯 我我你聽日出故啊

好期待新版本，張別情會唔會出返來？仲有戴念欣

巴打好耐冇見

估唔到真係有人記得 爽左

巴打 見到你好有親切感

第一章

時光飛逝,經歷了謝師宴之後,大家都由中學生蛻變成一個成年人,外貌、心態都有了明顯的轉變。

他們都急不及待要迎接接下來多姿多彩的大學生活。

最美好的年華,又要展開新的一頁。

路過,也大概領略到了當初姨姨為他改這個名字的原因。每個踏進你生命的人,都只是過路人,他們最終都會離開,到繁花凋零之際,我們剩下的只有自己,仿若初降生的一刻。

忙著追趕、忙著擁有,卻忘了你我本來都一無所有。

路過是明白了,只是他大祗也尚存一點希望,他心底是不想去相信這個殘忍的真相,只是再沒有另一個柳忘憂,去給他信心。

直至這一次,他遇到了另一個人。

－

「喂大家好呀,歡迎來到我地大學既迎新營呀!大家係咪對你地既大學生活都好有期盼呢?事不宜遲喇,不如我地互相認識下對方先喇好嘛!」在大學禮堂,一個一個大學新鮮人和各個組爸組媽都在為這個迎新營而歡呼。

「而家,大家要即刻搵一個異性既Fresh Man去組隊,你地係可以有權拒絕既!希望大家 可以揀到岩為止呀!」MC在台上說,各個男生女生馬上蜂湧而出。

路過本來並不喜歡這種交際,但聽林子豪說,如果進大學沒玩 Ocamp 會後悔,而且會識 不到朋友、然後沒有 Groupmate,再然後就沒有伙伴一起做功課,然後成績差,最後被人踢出校...也因此,路過就勉為其難的參加了。

如今要他這麼不要面去找拍檔,實在太難為了他了吧!

可是,眼見他們一對又一對的出現,自己卻還是原封不動。

「你好呀...我呢...」路過開始鼓起勇氣去主動結識女孩子。

「Sorry呀我有拍檔架喇!拜拜!」女生都急著找個更帥氣的男生,像路過這種平凡小子, 都會只是輸家。

「你好呀...」路過一再嘗試。

「你呀?」女生鄙視的看了看路過,然後徑自的走了。

天阿,原來這世界真是什麼女生都會有....

正當路過徬徨之際,忽然一個人不小心踩到了他的腳!不是這麼倒楣吧,接二連三「食檸檬」之餘,還要被人再補一腳?

「哇!好痛呀師父!」路過忍不住大叫。

「對唔住呀!我係咪踩到你?你師父係邊?」一把如銀鈴般動聽的聲音傳入路過耳中,路過 看了看這個冒失的女生,皮膚白嫩,而且一頭啡紅色的長髮加上髮尾一點卷曲,令她看起來有點像混血兒。她美麗而且動人,可惜就是冒失了一點。

「我只係講下姐...我唔係真係有師父...」路過說,但那女生的視線卻似是沒有焦點的到處張望。

「我係呢到呀。」路過在她眼前揮手,她才看著路過。

「唔好意思呀我唔小心跌左副Con,所以唔係好睇到野」她苦笑的說。

「原來係咁...你無事嘛?」路過問。

「我無呀,唔該曬你真係。係呢,你搵到拍檔未呀?」她說。

「哦未呀,你呢?」

「太好喇!我都未呀,因為我根本睇唔清楚邊個打邊個...不如我地一組,好唔好?」她懇切的問。

對於路過來說,這當然是好主意,更難得是這個女生做主動!

「緊係無問題喇!仲好添,唔使搵哈哈。」路過苦笑說。

「咁就要介紹下自己喇,哈哈,我叫張別情,離別個別、愛情個情,你可以叫我Venus!」她微笑說,路過看著她的笑容,始發現她笑得好甜、好動人,猶如有種陽光在 她身邊照耀著四方一樣。

隱約間,路過在張別情身上看到了柳忘憂的影子。

路過臉上閃過了一瞬間的不快,然後又很快恢復原狀。

「你好!我姓路,叫阿過,即係就行經、路過個個路過。」路過也介紹著自己。

「路過?哈哈,你個名好搞笑喎。你好呀,路過,以後我地就要多多指喇!」張別情對路過笑說。

「多多指教!」路過笑說。

就這樣,路過結識了張別情,雙方都踏進了彼此的人生,結下了不解之緣。

-

然而不經不覺,三日兩夜的迎新營也都迎來了尾聲,路過和張別情也不經不覺成了好朋友。

迎新營的完結,代表營中所有人都離別在即,因為營一完,就代表他們這麼多人再沒有藉口再聚在一起玩樂。不約,就不會再見。

路過對此倒是沒什麼感受,但路過都有他捨不得的人,當然就是張別情。

「估唔到快就玩完,好唔捨得呀!」張別情叫道。

「有咩好唔捨得,遊戲又唔係特別好玩」路過說。

「你唔覺得一班人可以不分晝夜、拋低煩惱玩幾日,好青春好美麗架咩?」張別情問。

「下?」

「人生最美麗既,唔係你有幾幾成功,而係一幕幕令你回味既段段記憶同回憶,係咪?你諗下喎,如果一個人無左記憶同往事,無論有幾都好,都只係成功既人,但絕對唔會係一個開心既人。」張別情大智若愚的說。

「好深奧喎」

「深咩奧,係你自己唔想去明咋嘛。我自問睇人好叻既,我睇得出你個人好似好多心事,成日諗野都諗去唔好個一面。其實呢個世界真係好大同好美麗。」張別情笑說。

「係,可能你真係發生左唔好既事,令你成日都唔開心。但點解你唔試下諗多令你開心、 令你會笑既事?雖然我唔知你有無拍過拖,我都係打個譬。可能你掛住你舊時女朋友, 你會成日諗起同既往事,然後好唔開心。但如果你諗起碼你同都愛過丫,唔係已經 好足喇咩?諗會唔會開心?」張別情說。

「你真係一個幾樂觀既人。」路過欣賞的看著張別情。

「我?係架,因為我做人有個宗旨。」張別情微笑看著路過。

「咩宗旨?就係開心,簡單?」路過問。

「我打爆你個頭丫!我先唔會膚淺!」張別情打了路過膊頭一下,然後又恢復一臉正經的看著路過。

「我覺得,你去玩遊戲,要玩,就一定要投入去玩。你愛一個人,就要用心去愛。當你要忘記一個人,你就一定要徹底去忘記個個人。」張別情說。

路過看著張別情,心中不禁好像有種釋懷的感覺一種,背負了好久的負擔,如沉重的石頭一樣,今天卻好像有張別情幫他放了下來一樣。

原來,呼吸都可以很輕鬆。

「多謝你。」路過跟張別情說,然後望向遠方。

「哈哈,唔使,最緊要活得開心,係咪?」張別情笑說,也一同望向遠方。

「我地會唔會再見?」路過問。

「緊係會,我仲要答謝你早幾日照顧我呢個盲女架,哈哈。」張別情笑說。

他們也說得沒錯,在這迎新營過後,他們都有保持定期談話、吃飯,慢慢就由普通好朋友,變成了知己一般的存在。

兩人常常一起做功課、一起上堂、一起吃飯,出雙入對如「糖痴豆」一樣。路過特別喜歡在張別情的身邊彈結他,因為張別情總會聽得十分入神,然後搖擺她的身軀,又或是一起哼唱歌曲。

對於一個音樂人來說,最幸福的莫過於找到他的知音人。

還記得當日因為柳忘憂的離開,令路過不敢再觸碰結他、觸碰回憶;如今,卻由張別情幫他解開枷鎖,再次捉緊自己的夢想和希望,令塵封已久的結他、夢想,再次發光發亮。

他很感恩,可以遇上張別情。

-

有張別情的陪伴,路過的大學生活雖然沒有「上庄」、「住 Hall」,但仍然精彩快樂,也許,重要的不是做什麼,而是有誰陪伴你。

路過和張別情都不知道,這種感覺到底是愛情,還是只是超一般的友情?

他們都沒有去想,直到一個不速之客的來臨。

「喂!得唔得閒?」路過在下課後忽然致電給張別情。

「做咩事丫?想約本小姐食飯?」張別情笑說。

「唔係呀,有野要同你講」路過凝重的說。

「下?係係咩事?」張別情聽得出路過的聲音變得認真,她的心也開始跳。

她在想,到底路過這樣認真會跟她說些什麼呢?是學業上的事?還是感情事?還是他終於要說...

「見到面再講!十分鐘後星巴克角位等!」路過緊張的說。

「好喇陣間見,拜拜。」張別情說完便掛了線。

張別情懷著好奇,卻又有點期待的心情前往相約之地,不知怎的,她居然有點緊張。

(點解今日個頭好似炒炒地車既?) 張別情拿著鏡子照看自己的臉容,她想以最美麗的一面去見路過。

(呀!今日未噴香水添!噴埋先!) 張別情心想,然後又急急拿著一樽香水向自己輕輕的噴了幾下。

張別情快要到達的時候,又在店外整理了一下自己的短裙,又補了補粉底好讓自己看起來更明豔動人。

(點解我見佢都要咁靚?我見佢咋喎!唉,是但喇!) 張別情也覺得怪怪的,但沒多加理會,便以優雅的步伐走進了星巴克咖啡店。

「喂!呢邊!」路過看見張別情,便急急揮手叫她過去。

「做咩遲?」路過緊張的問。

「下我我不嬲都遲架喇!你第一日知咩!」張別情說,因為她不想路過知道她為了補妝整裙而遲大到。

「做咩突然搵我?你有野想同我講?」張別情問。

「係...我呢...」路過也很凝重的看著張別情,張別情以十分懇切的眼神看著他。

「有人同我表白」路過笑說,還笑得好開心。反之,張別情聽到這個「好消息」之後, 卻沒有半點興奮之情,卻倒是呆住了。

「下...係邊個?」張別情問。

「係讀Social science個個女仔叫戴念恩。」路過說,還不忘保持他興奮的笑容。

「係?」張別情說,似乎她還是不想相信這個事實。

「係呀,佢話留意左我好耐,仲話好中意偷聽我唱歌喎,你點睇?」路過笑說,儘管是他的情事,但他還是十分在乎張別情的看法。

「我覺得又唔係真係好了解你,可能唔係好岩你呢?」張別情婉轉的說。

「係既,但唔係應該要一齊左先開始慢慢了解架咩?阿豪同阿鋒都叫我試下,叫我畀個機會」路過說。

「你自己點諗?你想點做?你係唔係中意?」張別情著緊的問,路過也開始感覺到張別情的不妥。

「我呀...我諗我都」

「有少少中意,可以試下。」路過笑說,張別情的心好像被揪了一下一樣,也許這時她還未知道,又或是承認,她心底對路過的感覺,她只知道,她不想戴念恩可以得到這個寶座 ,這個路過身邊的寶座。

「你既然都有左決定,你仲問我做咩?」張別情帶點怒火的問。

「我諗住我咩都會同你講你會開心,同埋我都想聽你精僻既意見,真架。」路過知道張別情心情似乎不太好,所以他也開始打算用言語哄哄她。

「咩都同我講,有用咩?你自己話曬事架喇!你中意咪認囉,關我咩事姐,我係你邊個呀?你唔使同我匯報呀,我唔想知呀!」張別情激動的說,嚇得路過都不敢說話。

「做咩事呀別情...你...係咪來M?」路過傻傻的說,張別情氣得轉身就走。

「你無咩重要野以後唔好搵我,我唔想聽你感情野!」張別情怒道,然後揚長而去。

路過只得馬上付錢,然後嘗試追出去,可是張別情已經走了好遠。

路過卻還是不知道,張別情在氣什麼。

希望張別情唔會好似上個版本咁慘啦
Sorry冇心想劇透

張別情回到宿舍,然後就跳到床上著,細思剛剛的對話。

(我岩岩係唔係太惡呢?會唔會怕左我架)

(我係咪嬲得太過火呢?但都好唔岩姐,邊有將呢野亂同人講架我都係女仔來架 喎)

(但連呢野都同我講喎,咪即係好重視我?當我係好好既朋友?) (定只係好好既朋友,再無其他野)

張別情想到這兒,情感又再一次掉進複雜的漩渦裡。

她慢慢拿起手機,卻沒有看到路過的訊息。

(死人頭我嬲成都唔哄下我死人頭)張別情默想著,眼眶卻忽然一熱。

(中意左第二個就唔使理我喇男人都係,哼!)

張別情這刻的心真的碎掉了,因為在她眼中,路過正忙著找戴念恩而沒有理會盛怒的她,因而覺得自己在路過心目中可能已經不再重要...

想到自己被人取代了,張別情忍不住又再哭了,哭到累了,就慢慢沉沉睡去。

讓眼淚陪件自己,也不算孤獨進睡吧?

-

「叮!」電話鈴聲忽然響起,嚇醒了正在熟睡的張別情。張別情驚恐的四處張望,原來是自己的手機收到了短訊。

張別情揉了揉眼睛,然後拿起了手機察看短訊。

[喂喂靚女,嬲完未呀?你嬲左一日喇,唔好唔理結他男神喇!] 是路過。

張別情看到路過的訊息後,明明很想繼續生氣下去,發一下公主脾氣,可是卻生不出氣來,還很不爭氣的笑了。

[男咩神你真係哪來既自信!哼!自大狂!]張別情回覆道。

[我都讚左你靚女喇,讚下自己得唔得先?笑返未呀?你發惡個樣好恐怖呀!]

[有幾恐怖呀!死人頭,嬲咁耐先來搵我,唔怕我出事架?]

[怕架,但阿豪地話,女仔無喇喇嬲都係因為姨媽到...由得你靜下就無事丫嘛!原來係真架喎!]路過回覆道。

[我真係想打爆你個頭!]張別情歎氣說,她方知道原來路過的確是一個戀愛初哥,他壓根兒不懂女人心事。

[講個好消息畀你聽丫我應承左念恩,我同左一齊喇!我可以請你食出Pool飯喇!] 路過說。

張別情看到這句,拿著手機卻不懂反應。

為什麼一覺醒來,世界就好像變了樣?這是事實,對嗎?路過和戴念恩真的走在一起了嗎?

他們將會出雙入對,而不再需要自己;路過將會只彈結他給戴念恩聽,而不再是自己;路過不會再收留自己睡一晚兩晚,因為戴念恩不會准許男朋友與女性過夜;他們將會擁著一起,將會拖手,將會做些她不能想像的事情。 想到這兒,張別情的心就好痛,連帶頭痛一起襲來。

不過儘管如此,她也不應該不回覆他。

[祝你幸福。]這樣回覆,大概冷淡之餘又不失大體吧?畢竟情況不同了,他現 已為「人夫」,她也不應該再用以往曖昧的語氣來跟他說話。

也許,從一開始,她就想多了。

[多謝你...你係咪有咩事?做咩好似好唔開心既?]路過問,張別情已不想再回覆他。

不久之後,又有一條新短訊。

[我地仲會好似以前,係咪?有咩你都要同我講呀,我唔會畀你有咩事,我話既!]路過說。

也許,路過這個人最可愛的地方就是他那種喜歡保護人的態度。雖然他不是十分能幹,但對於冒失的張別情來說,他已經很厲害,足照顧她有餘了。

只是,他現在要守護的,已不再是她,而是戴念恩。

她明白的。

關上手機的網絡,就讓自己爭取多一點自由,讓自己在這喘不過氣來的日子,好好的休息一下。

-

路過在家中也看著手機,等待著張別情的回覆。

明明平時她都會回得很快,偏偏就是今天一 反常態,大發脾氣,又不回覆訊息...大概她真是十分生氣了吧?但他到底做錯了什麼,會 激得張別情這麼生氣?

他都想不透。

[BB,訓左未呀?我好掛住你呀!]傳訊息來的是他的新任女朋友戴念恩。

[就訓喇,我都好掛住你!]路過回覆道,然而,他想念的,又真是戴念恩嗎?

路過不斷在想,他今天這個決定,是錯了嗎?他會後悔嗎?他不確定自己會不會真的愛上戴念恩,但他肯定會犧牲了和張別情見面的時間和自由,在兩者方面,他又該如何取捨?

不過,時間從不回頭,路過作了這個決定,就要承受這一切。

終於,路過也等無可等了,便帶著睡意、拿著手機,沉沉睡去。

-

接下來的日子,路過和張別情都沒有再見面,路過以為張別情仍然生自己氣,也不敢找她,加上要陪伴戴念恩,令兩人的距離越來越遠,遠得不再見到對方。

慢慢,路過身邊的人變成了戴念恩,而張別情則無聲無息的隱退了一樣。

只是,路過間中也會想起張別情,也會想她最近怎樣了。而且,與戴念恩相處,可能是有種戀愛的甜蜜,但卻總是無法與張別情相比。

也許,路過是習慣了張別情嗎?這個問題連路過自己都答不到,他只知道,他還是很掛念張別情。

-

沒有一個人可以確保感情永遠保鮮,更加沒有哪個誰真能承諾永遠留在你身旁。路過初嘗了戀愛的滋味,但只是短短三個月,戴念恩已經移情別戀,愛上了隔壁籃球學會的主席,向路過提出了分手。

沒錯,路過現在失戀了。

再一次,他又回到一個人的時間,恍若最初。

掛念張別情的聲音,更加響亮了,不過他根本沒有勇氣,也沒有臉子去找張別情。如果因為失戀才找張別情安慰自己,那他都不是真的重視張別情。

慢慢,路過好像愛上了酒精,他希望苦澀的味道能載送著他滿肚子的愁思,一到胃部,就把一切都分解殆盡,然後一醉就可以解千愁。

只是,如果世事這麼簡單,世人就不會為了愛情而呼天搶地、要生要死。

竟然記得我

一鍵留名

不論是古人、現代人甚至虛構的小說人物,都總會不禁問上天一個問題:問世間情是何物,直教人生死相許。

李莫愁為愛而苦了一生,武功高強,可是最終還是敵不過愛情這個絕世高手。張無忌厲害 了吧?卻也是為情為愛而多次險送性命。紂王為了妲己也甚至賠掉了整個天下;干將、莫邪為愛犧牲。天梯故事主角劉國江為了深愛的女子徐朝清愚公移山建造天梯,足見愛情的威力比世上任何的東西都要更強大。

路過想了很多,到底他在苦甚麼?從小,姨姨就教導他,要學會面對失去,為什麼他就是這麼不爭氣,到現在還未領略教訓?父母雙亡、姨姨逝世、柳忘憂不告而別、張別情悄悄離開...就連戴念恩都捨他而去。經歷了這麼多,為什麼他還不明白?

然後他又灌了一口啤酒,倒在家中軟軟的沙發。

他在想,如果這覺不醒,是否就可以永遠避 去痛苦?聽過一句說話,打擂台,不打就不會輸;人生也是一樣嗎?

想著想著,眼前的景物開始變矇,然後就昏睡了過去。

-

「拍拍拍!」忽然門外傳來激烈的拍門聲,令路過慢慢從美夢中醒來。

昨夜隨酒進睡,今天醒來感到的就只有那劇烈的頭痛,還有那緊張激動的拍門聲。

「喂!路過!」門外的人在叫囂著,因為路過家的門鈴壞了,所以只有拍門才可以叫到屋內的人。不過知道這個規則的人,只有一個張別情。

門外的人是張別情!

「係唔係到呀你!喂!我知你係入面架,你再唔起身,我放火燒你間屋架!」張別情在屋外叫道。

路過回過神來,然後大力拍了自己的臉兩下。

哇!好痛!原來他不是發夢,是真實的!

路過急急去開門,甚至撞跌了東西都不介意。

一打開門,就見到張別情又準備拍門。

「路過你起你開門喇咩!知唔知我好似個傻婆係到叫左幾耐?」張別情生氣的看著路 過。

「Sorry呀,我訓緊...我已經好快架喇。」路過有點尬的說,只見張別情徑自踏進了他 的家,俺如女主人一般熟悉。

張別情忽然靠近路過,嗅了兩下,然後馬上深深鎖起秀眉。

「你好大陣酒味,你飲左好多?」張別情問。

「呀...唔係好多咋嘛。」路過說,張別情看了看那雜亂不堪的地下。

一罐、兩罐、三罐足足有七罐!

「你飲左七罐呀!都叫唔係好多,你呃我呀?」張別情質問,嚇得路過馬上搖搖頭。

「我唔係諗住呃你架大人!」路過連忙舉高雙手投降似的,張別情忍俊不禁,被路過的傻氣樣子哄得笑了。

為什麼張別情好像以前一樣,沒有不同。

她又為什麼會忽然上來?

「係呢點解你會忽然搵返我既?你嬲完我喇?」路過問。

「未架,所以咪搵你,要你同我做一樣野囉!」張別情笑說。

「做...做咩呀?」路過問,卻不自覺望了張別情的胸口一下。

「你呢個咩樣呀!死人咸濕佬!唔係呀!我係要同你玩遊戲呀!」張別情臉紅紅的說。

「玩遊戲?玩咩遊戲?」路過問,張別情正了正身,一臉認真的看著路過。

「我知道你同戴念恩分左手,我都知你會好唔開心,你班組員話你呢排都神不守舍,係咁問我到底係因為咩事,我再查下,就知道呢件事喇」張別情說。

「你呀,實係怕我仲嬲緊你,所以唔敢搵我喇,成日都係咁,你真係激死我喇!掛住我咪搵 返我囉!成日要我搵你,我都係女仔來架!」張別情又生氣的說,路過一時搭不上話,但路過只感到很溫暖。

那種陽光的暖意,好像回來了。

「所以為左救你出火海,我要同你玩一個叫【誰是你生命中最重要的十個人】既遊戲,你玩完呢個遊戲我先會真係原諒你架。」張別情笑說。

「下?咩遊戲來架」路過問。

「呢個遊戲好簡單架咋,首先就準備十張紙,然後就寫低你認為係你生命中目前最重要既十個人既名。」張別情說,路過聽罷,只得乖乖坐下,然後著筆寫名。

只見路過毫不猶豫就寫下了張別情的名字,張別情看見後心中也不禁一暖。

其實路過也寫得絕不容易,因為他的朋友始終不多,能談得上重要的,更是少之又少。張別情自然算上一個,姨姨也算一個。雖然父母與路過連話都沒說過一句,但他們的重要程度也是不可忽視的,也佔了兩席。

卓定鋒、林子豪這兩個好兄弟,又算上兩個。加上兩個啟發他的老師、一個叫「東瀛人」的 神秘筆友也聽了不少路過的心事。

數著數著,十個人的席位已用得七七八八,只剩下一個位置。

這時路過卻想起了兩個人。

戴念恩,以及那個回憶中的她現在什麼都不是的那個她,柳忘憂。

路過遲遲沒能下筆, 他心中很重視柳忘憂,也許是從未變改。只是他早已把消失了的柳忘憂放到心底的某個角落裡,不敢拿出來細看,怕看久了心會痛。

有些人,在心底從來沒忘記。只是你不知道那種「有些人」的心底,有沒有你。

相比起柳忘憂,路過倒是可以確定戴念恩心底真的有他,那種相愛的感覺,騙不了人。

感覺,遠比回憶中的柳忘憂要實在。

路過定一定神,寫下了戴念恩的名字。

「好喇你仔細望清楚呢班人個名,諗下地既樣貌、同你經歷過既野。」張別情看 著路過說。

路過仔細審視桌上的人名,一幕幕回憶馬上浮現路過的腦海中,路過臉上更忍不住露出會心的微笑。

是那種,想起開心回憶的微微一笑。

「然後,你要將相對無重要既人名,撕爛。」張別情說,路過正想看看要撕走誰的時 候,張別情再一次按住了路過。

「不過你記住,當你撕爛個名既時候,就代表呢個人會永遠係你生命裡面消失。就好似從 來無存在過一樣,無以前、無回憶、無將來,屬於你同個個人之間無論係幾彌足珍貴既回憶,都唔會再存在。」張別情說,路過一臉愕然的看著張別情。

「咁殘忍?可唔可以唔玩」路過問,張別情卻是馬上搖搖頭。

「唔得呀,你一定要玩,你一定要面對!」張別情說,路過知道張別情說的是什麼,她想他早日放下被戴念恩棄的傷痛。

只是他沒想過,這遊戲會這麼殘忍。

不過既然張別情這樣堅定,路過也不好推搪,惟有開始遊戲。

路過看看桌上的名牌,拿起了父母的名牌,想了想,然後撕了。大概他從未見過父母,所以他就選了他們。

沒有回憶,所以感受於路過來說,也不深。

「跟住再撕兩個。」張別情說。

路過一臉為難,最後選了那兩個蒙老師。在學時期有不少迷途、困難的時刻,有時除了家 中的監護人之外,親善的老師也許就是我們最信任的人。

路過猶記得他們如何循循善誘的教導自己,也鼓勵他接觸結他、接觸音樂,然後成就現在的 他。如果沒有了他們,也許他早已放棄了自己,也許他根本看不到生命中還有得他去奮鬥 的事情、夢想。

可是逼於無奈,路過只好撕走他們的名字。

張別情留意到路過的呼吸開始沉重,臉色也慢慢變得難看。

「然後再撕三個」張別情說。

路過再看了一次,然後緩緩拿起了「卓定鋒」、「林子豪」以及「東瀛人」這三個人的姓名紙。

對於路過來說,卓定鋒、林子豪是他的好兄弟,雖然說男人之間的情義非常乾脆俐落,但當幻想真要失去的時候,再堅強冷傲的男人都會捨不得。

路過緩緩撕走這兩人的名字,霎時間他腦海中與兩人打球嬉笑的愉快片段好像也一樣被撕碎了一樣。如果沒有了他們,也許路過的人生只會餘下黑和白。

真正的好朋友、好兄弟也許就是這麼一回事,他們之間的回憶,也是無價的。

然後是「東瀛人」。

「東瀛人」其實是路過中學時偶然結識的筆友,依稀記得這個「東瀛人」 跟他說過,他姓八神,因此是個日本人。但基本上他們對雙方的真實資料都是一無所知,但他們也沒有想過去探對方,因為他們都覺得這種帶點神秘感的筆友,才可以跟對方暢所欲言,盡訴心中情。

路過經歷了很多人生起伏,他都會在信中跟「東瀛人」一一細訴,而想不到的是,這位「東瀛人」的回應絕不膚淺,而是將心比己的給予忠誠的建議、鼓勵和支持。

有時,人與人之間的情誼也許不在乎相識多久、見面時間有多長,而是交往時是否發乎自內心。很多人跟你可能日見夜見,但你跟他卻似乎是總不可能成為朋友。倒是有些人跟你可能分隔兩地,但你們總會很掛念著對方,視之為人生中之瑰寶。

路過忍痛撕破了「東瀛人」的名紙,無數個孤冷的暗夜,好像又再只剩下路過一人去面對一樣。

然後剩下的,只有「姨姨」、「戴念恩」和「張別情」三人。

「之後再撕一個」張別情對路過說,但路過一臉懇切的看著張別情。

「完喇,好嘛?我唔想繼續落去」路過說。

「唔得呀,都埋門一腳喇!點解你到依家先選擇放棄?」張別情激動的說。

「你以為你唔認、你扮無野,你就真係唔傷心喇咩?你答我呀!」張別情捉住了路過健壯的手臂,可是路過連望住張別情都不敢。

「你望住我呀!路過!你算咩男人呀,你同我企返起身呀!放低個個女人呀!」張別情抓得更用力了。

張別情越是用勁,路過就越感覺到張別情有多著緊自己。

看著戴念恩的名字,路過腦海中就浮現了與戴念恩戀愛時的片段,他是如何鼓起勇氣拖她的手?在她家樓下,路過是如何鼓起勇氣,與戴念恩發生第一次初吻?曾經路過是如何自 豪的在旁人面前拖著她?

是很美麗的過往,是路過初戀的經歷 忽然,路過感覺到張別情掌心的力度,甚至掐得他的手臂有點痛,痛得讓他清醒過來。他才恍然,戴念恩其實只存在他的回憶裡面,早已不在他的身邊 他喜歡的,或者只是回憶中的她。

現實中的她,早已背著路過,擁著別的男人了,也許也再沒有半點想起過路過...

路過越想就越覺得呼吸困難,想起戴念恩那無情的冷笑、冷漠的背叛,就好像親手掐著他的頸子一樣,路過感到快要窒息了,原來愛情曾是那麼美麗,也這麼兇悍,可以如此這般的置人於死地。

路過緩緩拿起戴念恩的名紙,顫抖著。痛苦和美麗的回憶正在路過的腦海裡交戰著,就好像兩段影片在交錯播放一樣,交替越來越快,讓路過的思緒快要陷入崩潰的邊緣!

這時,張別情輕輕按住了路過的手腕,那麼輕柔、那麼溫暖的,透過她微暖的體溫,傳達了讓路過安心的支持和鼓勵。

路過合上眼睛,把心一橫,什麼都不去想,然後 一下子撕碎了戴念恩的名字,連同與她的段段回憶,都一併撕碎了。

然後,空氣依舊的沉靜,世界依然平靜。

世界沒有為哪一個誰而變改,從來改變最多的只有是我們自己的內心世界。

張別情屏住呼吸,看著路過泛紅的雙眼,但他表情卻出奇的平靜。

「你覺得點?」張別情問。

「我好似無咩特別。」路過說,張別情倒是吃了一驚。

「無咩特別?」

「我岩岩準備撕既個一刻,諗起既都係無佢既生活會係點,我一直都唔敢去諗,但原來, 人真係唔會話無左邊個唔得,到你逼我去諗,我先知道其實無左,都無咩大不了。」路過說,張別情聽後,終於笑了。

「太好喇!」張別情笑笑說,然後情不自禁的擁住了路過。

「總之發生咩事都好,我都會係到陪住你。」張別情在路過耳邊說,路過也擁著張別情。

這時,張別情看到桌上剩下的名紙。

「...」張別情正要問路過應該如何處置的時候,路過反應比張別情更快的搶去了那兩張 名紙。

「遊戲就玩完喇!呢兩張我點都唔撕,打死都唔撕!」路過說,然後急急將其放進銀包裡。

「你...」張別情看著路過,心中不禁又氣又好笑,但更大的感覺是窩心。

張別情微笑 的看著他。

「傻佬。」

樓主 文筆進步咗好多

啱啱諗起 我記得之前你第一個故係高登時 話係你朋友幫你upload... 今次真係你account定係你又係幫人upload。。。。 仲有 其實你去紅巴定係真絲 我怕叫錯

因為作者真係去左揸筆搵食 我都好欣慰
我係朋友 作者冇account
Anyway 寫故係巴打 我係sis 但係我都有畀意見架

雖然好老土 不過每個留名都係一種支持 多謝大家

希望比別情有個好結果，同時我好憎戴念恩

agger....

今次一開頭就睇到好sad... 希望個ending同上一次一樣咁好

留個名先

其實我都想別情有好結果...

無文？

第二章

那天以後,路過就好像恢復了以往的生活一樣,繼續彈結他、打球、與張別情結伴。一切,就像戴念恩從沒有出現一樣,過了幾個月就畢業,正式踏入社會工作。

「你而家咪幾好!前個排失戀,成個人落曬形呀你!」卓定鋒說,然後把球投進籃裡,路過馬上跑過去在籃底接住球。

「係咩?都要多謝一個人既」路過說著,心中又想起張別情,不禁流露出一個幸福的 笑容。

「哇哇哇,諗起邊條女呀?笑得淫賤既!」林子豪笑說。

「淫你老味呀!」路過一球拋向竊笑中的林子豪。

「係咪靜靜雞同個前女友好返,唔同我地講先!」卓定鋒笑問。

「唔係喇,你睇得電視太多呀?」路過沒好氣的說。

「定係撞返你個唔知係咪初戀個個柳忘憂呀!」林子豪問。

柳忘憂...有多久沒聽過這個名字了?連路過都差點忘了,生命中曾經出現過這麼一個人, 曾經對他這麼重要的人。

雖然沒有很掛念她,而她對路過來說,也不再這麼重要,只是當想起她的時候,心中都會有一絲絲的隱隱作痛。

因為到現在,他都不知道,柳忘憂忽然絕去的真相。

他從來都不知道。

眼見路過臉有難色,林子豪和卓定鋒都知道自己說錯了話。

「一定係張別情喇個個!雖然有時幾男仔頭,但講樣同身材都絕對係一流係咪先!」卓定鋒說。

張別情,如果說柳忘憂是路過的陰天,那麼張別情一定是路過的晴天,大晴天。

「係我好朋友咋,你地咪Q煩...成個女人咁喇!」路過說。

「得喇得喇,打波喇!」林子豪說,然後將球拋給路過。

柳忘憂,還是沒能忘懷這個名字。她就像一根刺,平時不會弄痛自己,但只要輕輕一碰,就會隱隱作痛。

痛不致死,卻永遠不會消失。

「喂!路過!」卓定鋒緊張的大叫,路過才回過神來,籃球卻已重重的打中了路過的頭!路過失衡倒地,眼鏡也飛脫到一旁,破掉了。

這一記重擊令路過有點天旋地轉,加上眼鏡沒了,令眼前的景物都模糊不清,臉也因擦傷了而傳來痛楚。

「你做發呆入定呀大佬,打緊波架,有無事呀你?」卓定鋒問。

「喂唔對路喎,我個下都幾重手,塊臉仲損埋流緊血喎!」林子豪說。

「扶去前面街口間醫院先喇!」卓定鋒說,然後便跟林子豪扶起仍然暈眩的路過就走。

-

好不容易,三人終於走到去醫院的急症室,幸好人流不算多,很快就有醫生接見路過。

「你係路過,係咪?」一把年若三、四十歲的男人聲音傳來,雖然路過看不清眼前醫生是怎樣的樣子,但也大概猜到是一位中年男醫生。

「係。」

「路先生,仲有無暈?」醫生問。

「無」

「個頭有無痛?」醫生問。

「無。」

「好,初步檢你只係受左少少震盪同擦傷姐」醫生還未說完,忽然有個人走了進來。

「方醫生,你叫我入來?」進來的那個人說道,是一位年輕的女性。

路過聽著她的聲音,感覺十分熟悉,好像...一位久違了的故友...好熟...

「係呀,Sydney,你陣間試下幫呢位先生處理傷口,仲有做份簡單評估。」男醫生說。

「係,無問題,交畀我。」女實習醫生說,路過坐得端正,生怕實習醫生會做錯。

「先生,你唔好郁,我準備洗一洗你臉上既傷口先。」女醫生說,她的聲音真的非常似曾相識...

「先生...路過?你係咪路過?」女醫生帶點驚訝語氣的說,這次路過都驚訝了,原來她真 的認識他!

...柳忘憂!是柳忘憂的聲音!

「忘憂?柳忘憂,係咪你!」路過興奮的問。

「係呀!估唔到係到見返你...真係...做咩搞成咁呀你?」柳忘憂問。

「打波唔小心...唉,好樣衰。」路過說。

「成日都係咁,咁耐都無變過。」柳忘憂說,然後將塗了消毒藥水的棉花棒輕輕掃著路過臉 上的傷口。

還記得以前,路過打完球滿身大汗,柳忘憂就會替路過抹一抹汗,溫柔的手勢讓路過至今仍能記住。

如今,他終於能重溫一次,這久違的感覺。只可惜,他還是看不清楚柳忘憂現在的模樣,她到底是否仍好像以前一樣那麼漂亮?

不過,他最在意的,不是她的樣貌,而是那個纏繞了他多年的那個問題,那個真相。

「好耐無見喇我地...你最近點?做左醫生?」路過問。

「係呀,今年實習完就係正式執業醫生...我最近?幾好。」柳忘憂說。

雖然沒看到她的表 情,但路過已感覺到,他們之間不再像以前一樣,談話也不再無所顧忌,他們之間好像隔了幾重山一樣。和他眼中看到的一樣,無論是外在還是內在,路過都好像看不透柳忘憂,再也看不清楚。

柳忘憂的語氣,雖不至是冷若冰霜,但也淡薄得像有一陣寒氣一樣,圍繞著她和他。

「忘憂」路過呼喚著柳忘憂。

「?...做咩?」柳忘憂說。

雖然叫法一樣,但感覺已和昔日的好不同滄海桑田、物是人非,大概就是這個意思。

「你個陣時點解...」路過還未問完,柳忘憂忽然住了手。

「我而家唔想講住,okay?」柳忘憂問。

「Okay,對唔住」路過尷尬的說。

「唔係...我只係唔想而家講住...Sorry,我唔係想hurt你。」柳忘憂說。

「無所謂架,我都係想得個知字姐...哈哈,由得佢喇。」路過苦笑說。

然後又是一陣沉靜。

柳忘憂專心的處理著路過的傷口,路過也沒有說其他話。

「Okay喇而家,返去小心傷口唔好掂水就得,過幾日返來覆診就可以。」柳忘憂一副官腔 的語調說著。

「係既柳醫生。」路過說,準備下床就走,柳忘憂忽然叫住了路過。

「喂路過。」

路過停下腳步。

「你都係叫返我做忘憂,好聽少少。」柳忘憂笑說,路過也重拾了笑容。

「係既,忘憂大醫生。」路過笑說。

「畀你激死...我跟住都會係呢間醫院實習同返工,如果你有時間又有興趣既話就來搵 下我食飯。」柳忘憂說。

「一定!」路過笑說。

-

重遇了柳忘憂以後,路過的心情都變得豁然開朗。闊別多年後的重遇,不像電視劇的那般呼天搶地,卻是那麼平淡、那麼正常。

卓定鋒和林子豪送了路過回家後便走了,路過也樂得清靜,在沙發,靜靜思考一下。

柳忘憂真的變了很多,變了很多很多。

從前的她是那麼的純真無邪,現在卻多了一點成熟世故的感覺,比從前長大了。雖然不是很多年,但感覺上她就好像比他們成熟很多,經
歷了很多似的,到底她失蹤的這段時間,發生了什麼事?

「拍拍拍!」忽然一陣猛烈的拍門聲傳來,把路過從思憶中喚過來。

「喂!路過!你點呀!開門呀!」是張別情在門外呼叫。

路過聽後,連忙去開門。

「你做咩搞成呀?」張別情關心的碰了碰路過臉上的傷口,路過痛得叫了一下。

「呀!Sorry係咪好痛呀?」張別情抱歉的說,路過搖搖頭。

「唔係呀少少喇」路過苦笑說。

「你坐下先,我買左野畀你食,仲有呀你副眼鏡實係爛曬喇,再配過喇聽日去!」張別情說道,然後扶著路過坐下。

「我勉強都睇到丫」

「勉你個死人頭呀,你係咪想做盲公呀!」張別情打了路過一下,路過又痛得叫了一下。

「下?又痛?你唔係整親塊臉咋咩?你無事呀嘛」張別情擔心的問。

「係呀我係整親塊臉咋...所以岩岩個下我係扮野既。」路過笑說。

「死人頭!你想死呀,呃我!無賴!死無賴!」張別情生氣的與路過打鬧著。

與張別情嬉笑怒罵,讓路過暫時放下了那個對柳忘憂的疑問和心結。或者,現在對於路過來說,最重要的人,已經換了位。

一個青梅竹馬 好好嘅朋友 一個就 係你最低落 嘅時候支持你。。。。

魚與熊掌 不可兼得..

第三章

在醫院裡,終於也到了換班時間。

柳忘憂卸下了那一襲純白色的醫生袍,穿回自己的高貴外套。

她那頭烏黑亮麗的秀髮依然沒變,外貌也一如往日般精緻美麗。

只是,人已經長大了,也不再可能像往日般無憂無慮、無愁沒憂。往日的笑容,都不知丟到哪裡去了,倒是換上了一臉愁容。眉頭深鎖,讓她看起來更像現代的林黛玉。

「Sydney。」在走廊另一方,一個高大的身影慢慢走近柳忘憂,那個高大的男人年輕而且 高大帥氣,不比柳忘憂大很多年,而且聲線沉實好聽,說是「男神」也絕不為過。

「駿。」柳忘憂說。

那個叫嘉駿的高大醫生笑了笑。

「換更之後,去飲杯野?當係我祝賀你就快完成實習,好無?」嘉駿說,但柳忘憂只是搖搖頭。

「唔好喇,我約左人陣間,下次丫。」柳忘憂說。

「好喇,哈哈。」嘉駿尬的苦笑,柳忘憂跟嘉駿揮揮手便轉身離開。

背後總會有很多女護士會說柳忘憂「大牌」、「高傲」,因為嘉駿是她們心中的絕世筍盤,沒有什麼戀愛經驗的純情暖男,而嘉駿從不容易會追求別人,柳忘憂可算是這所醫院的唯一一人。

不過偏偏柳忘憂不就範。

對於醫院的人來說,柳忘憂就是這麼神秘的存在,不常跟人交談,也不常參加同事間的聯誼活動,而柳忘憂也從沒提起過自己的私事。

神秘、冷豔,就是柳忘憂的形容詞。

-

柳忘憂回到了一個單位裡,取出鑰匙,熟練的開門,進入這個不屬於她的家。

柳忘憂把鑰匙放在門旁的鑰匙碗裡,然後取出一雙拖鞋穿上腳。她走到沙發,將沙發上凌亂的男裝衣服一件一件摺好,有睡衣、睡褲甚至是四角內褲。

這時候,門再一次開了。

進來的,卻是一名高大帥氣的男生,梳著一個活潑陽光的飛機頭,加上健康黝黑的膚色,活活就是一個經典的「陽光男孩」。

「返左來喇忘憂?」他開口道。

「係丫,咁早既你。」柳忘憂笑說。

她臉上,居然流露出幸福的笑容。

「我江允傑要收工,邊個阻到我先,係咪?」那男子自信的說,然後走到柳忘憂面前,擁著她的纖腰,將柳忘憂拉向自己。

「係喇係喇,最威係你喇。」柳忘憂笑說。

「你又知我威?」江允傑狡猾的笑說。

「唔知架,我估架咋。」柳忘憂說。

「呀你估岩左喇!哈哈!」江允傑忽然用他健壯的手臂抱起柳忘憂,慢慢步入房間 中。

「喂!未沖涼架!」柳忘憂拍打著江允傑碩大的胸肌,但江允傑沒有打算放下柳忘憂。

「陣間出完身汗一齊沖囉。」江允傑說完便吻向柳忘憂,不讓柳忘憂發聲。江允傑將柳忘憂輕輕放到床上,然後一番愛撫和擁吻,江允傑已經將柳忘憂脫得一絲不掛。

江允傑興致勃勃的也脫光了衣服,他跪坐在柳忘憂兩腿之間。江允傑俯身與柳忘憂又舌吻了一番,順著這情慾的氣氛,江允傑挺腰一進。然後就是陣陣愛慾的叫聲,兩人熟練的轉換姿勢,江允傑用他強壯的身軀溫柔的壓著身下漂亮的人兒。

儘管是情迷意亂,江允傑還是十分疼愛眼前的女生。

不斷的出入,速度最後也是最急促,兩人已經忘我的叫了起來,將激情推向巫山頂端。

江允傑滿身大汗的倒在柳忘憂身旁,兩人滿足的看著對方,柳忘憂主動牽上了他的手。江允傑把身軀挪動,最後緊貼著柳忘憂,相擁休息。

江允傑比較累,很快便睡著了,但柳忘憂倒是有點精神。

不是因為這裡陌生,這裡雖然是江允傑的家,但柳忘憂對此的熟悉程度甚至可以凌駕在江允傑之上,因為柳忘憂待在江允傑家的日子比待在自己家中的日子還要多。

儘管如此,她都不是真正的女主人。

這屋子的一切一切,不論是一塊磚頭、一件傢具,都是屬於江允傑真正的女朋友,李文思。

而柳忘憂,沒錯,切切實實就是一個人見人憎的第三者、狐狸精。

她睡著的,是李文思的床。
呼吸著的,是李文思的空氣。
她只是一個小偷,偷走屬於李文思 的東西。

白天是這麼神聖的醫生,下班後卻是妖魅的狐狸精,可真是諷刺至極。

不過,在柳忘憂眼中,感情是沒有所謂的對與錯,對吧?因為,她不是有心要爭,只是有些感覺,連自己都控制不了。她是真心、真意地愛著江允傑。

沒有半點遲疑。

江允傑是一個玩世不恭的空中服務員,也就是「空少」。而江允傑的女朋友李文思卻是一個乖乖女,讀書成績優異,也因此到了外國讀書多年,與江允傑現正是異地戀。

江允傑是一個如此風流的男人,他又怎耐得了寂寞?江允傑覺得,只要他不忘本,不棄李文思,那他出 去玩,也不是什麼大錯。於是江允傑就不斷的獵豔,與不同的女性發生關係、曖昧,填補那心靈深處的點點寂寞。

直至江允傑遇上了柳忘憂。

還記得那天,是大學朋友的聚會,在兩年前。

大學宿友紛紛攜男帶女到酒吧聯歡,慶祝平安夜和聖誕節。對於生性風流的江允傑來說,這自然是他獵豔的好機會。在他高中的時候,他早已不是處男,儘管後來與李文思走在一起,也沒減江允傑的風流。

何況李文思身處外國,江允傑自道絕不可以浪費這黃金機會。

「傑哥,又畀你食曬女喇今次!」江允傑身邊的好友笑道。

「食鬼食馬咩,女好似唔多掂喎!」江允傑拿著一杯酒,眼睛卻在掃視全場。作為一個 「食女無數」的浪子,江允傑的眼角的確越來越高。

「你揀飲擇食,好難符合到你要求姐」友人抱怨道,這時一個女生剛好進來場地,引 來了他們的注目。

「喂喂喂!索索索!」友人著那女生,目不轉睛。

江允傑也一同望向那方,只見一個如出塵脫俗的下凡仙女一樣,那女生擁有著雪白嫩滑的肌膚,配搭烏黑的秀髮,加上那深鎖的眉頭和精緻的五官,讓她看起來就像小龍女一樣。

傾城之貌,大概就是如此。

江允傑一看就看得入迷,甚至忘掉了自己正身處酒吧,而不是仙境。

「哇,正既女係邊間U帶過來架?」友人問。

「我唔知,我去問下!」江允傑說完便行,他急急步往四處張望的美女身邊。

「你好,你一個人?」江允傑微笑看著女生並打開話匣子,只見女生表情不變,依然冷漠如冰。

她搖搖頭。

「哦...搵緊朋友?使唔使幫下你?」江允傑問,他一直以來都很有自信,因為他從來未試 過失手,多數女生看到他橫練的肌肉和帥氣的外貌,都已經情迷意亂。

只有這個女子,能屹立不倒,似乎完全不把江允傑放在眼內。

但越有難度的東西,便越吸引江允傑,尤其是這麼漂亮的一個女生。

「我叫江允傑呀,你可以叫我 Dennis,你呢?你叫咩名?」江允傑微笑問,女生依然是臉無表情的看著他。

「我叫柳忘憂。」女生淡淡的說。

「柳忘憂個名好特別喎...係呢,你朋友呢?叫咩名?使唔使幫下你?」江允傑笑問, 柳忘憂依然自顧自的四處張望。

「叫 Ricky,不過似乎...」柳忘憂最終把視線放在遠處一個男生身上,但那男生正在跟 別的女生談情說笑,說得不亦樂乎。

「都唔得閒理我喇。」柳忘憂續道,柳忘憂眼神流露出一點點的失望,但很快便把失望之 色收藏好,不讓任何人打擾。

可是,都被江允傑看在眼內。

「我走先喇,唔該曬。」柳忘憂向江允傑道謝便走,江允傑見狀,馬上放下酒杯,追著柳 忘憂離開酒吧。

「忘憂!」江允傑在酒吧門外叫道,柳忘憂緩緩停下腳步,轉身看著江允傑。

「你得唔得閒?」江允傑問,柳忘憂一臉不明所以。

「無我見我有時間,你又好似畀人底...如果唔介意,不如等我補上,頂一頂個 位,今晚陪下你傾計?」江允傑笑說。

柳忘憂看著江允傑,看著看著,卻不自禁笑了。

這是江允傑第一次看到柳忘憂那傾城的微笑,也正因這個微笑,開展了屬於兩人的故事。

兩人離開酒吧,反而到了海旁,看著大海,靜默沒說話。

江允傑看著柳忘憂那傾倒眾生的側面,心中有著百般不解。

明明是這麼漂亮的女生,為什麼會隱隱散發著一陣幽愁的氣息?她顯然不愛笑,難道她是一個有故事的人?

常言道,有故事的人,都有一段不堪回首的往事。

「係呢,個個 Ricky係你男朋友?」江允傑問。

「唔算係。」柳忘憂直截了當的答。

「即係...」江允傑都開始被柳忘憂搞亂了。

「我同佢上過床,但除左咁,我地咩都唔係。我諗樣極其量都只係叫 Sex partner, 唔算係男朋友。」柳忘憂語出驚人,江允傑萬萬想不到,柳忘憂居然會是個這麼的人,看起 來像仙女,卻竟然是別人的性伴。

「點解?」江允傑問。

「點解?」柳忘憂望著江允傑,反問了江允傑一下。

「係,你點解...」

「我唔開心,所以要搵返開心。」柳忘憂苦笑說,然後又轉身,繼續看著大海。

「我成日都會唔開心,但我唔會相信任何人,因為每段關係都會有個限期。如果唔想到 限期就一無所有,不如一開始就唔好擁有。」柳忘憂說。

江允傑似是恍然大悟。

「所以你只係同佢上床,但唔做女朋友,因為你怕分手?」江允傑問,柳忘憂點點頭。

「大家都係為左尋開心,我畀佢快感,佢畀我滿足,各取所需,至少係寂寞既夜晚,我唔係 得自己一個,就得喇。之後既野隨緣喇,我地都開心過,對對方無責任,仲有咩可以恨?」柳忘憂說。

這番說話,倒讓江允傑想起趙學而的一首歌,《尋開心》。

「你岩岩點解失落?」江允傑問。

「我?我...」柳忘憂一時答不上話。

「因為其實你心底仍然相信,你唔願意去相信,但你依然相信,係咪?」江允傑說。

「你唔想成為人地生命中既過路人,所以為左令自己好過,避免之後有人淡出你既生命, 你就說服自己,個個都只係過路人,係咪?因為個個都只係過路人既話,當地離開既時候,你就唔會痛苦,係咪?」江允傑問,柳忘憂也沒想到,一個剛認識的陌生人,可以說 到她心深處的說話。

「你...」柳忘憂不禁以欣賞又驚訝的眼神看著江允傑。

江允傑向柳忘憂伸出手,並誠懇的看著她。

「你信唔信我?」江允傑問。

柳忘憂心知道,江允傑最終的目的都只是要跟她上床,但看著眼前這男孩子堅定的雙眼,她又再一次很想去相信 結果,柳忘憂也伸出了手。

兩人當晚就結伴回宿舍,然後就是整夜的覆雨翻雲。經過連場大戰後,柳忘憂和江允傑都一 絲不掛的在對方身邊。柳忘憂看著江允傑,她不想眨眼睛,因為她怕眨一眨眼睛,下一秒 他就會跑掉了,畢竟他的目的已經達到了。

不過,江允傑沒有。

「怕我會走?」江允傑問柳忘憂,柳忘憂點點頭。

「我應承你,以後只要你需要我,我就會出現陪你,Okay?」江允傑說完便伸手緊緊拖著 柳忘憂的小手。

那晚以後,柳忘憂和江允傑倒成了性伴的關係,每次都會上床,但不同的是,他們不只會上床,還會深入的聊天。上至天文地理,下至社會大事,無所不談。

有一晚,他們又一次在宿舍裡共赴巫山,完事後又在身邊談話。

「我女朋友呀,上年開始已經去左外國讀書,有排都唔會返來,唉。」江允傑說。

「你地即係Long D?」柳忘憂問。

「係呀...有時其實都幾掛住,哈哈。」江允傑說,這時卻是擁著柳忘憂,倒是頗為諷刺 的一句說話。

「你呢?你有無男朋友?或者前男朋友?」江允傑問。

「我都唔知叫唔叫有」柳忘憂說。

「咩叫唔知叫唔叫有?」江允傑問。

「個個係我中學一個同學,成日送我返屋企,好傻但係好善良。」柳忘憂說,江允 傑留意到柳忘憂提起這個人的時候,她笑得是最真心的。

這個人,肯定是對她來說舉足輕重的一個人。

不知怎的,看著柳忘憂笑的樣子,江允傑才發覺比平時的,更吸引。

他很想,也很享受,看見柳忘憂的笑容。

「以前既野,唔好諗,有幾唔開心既往事,都抹左,以後要望將來,Okay?」江允傑說 道。

「就算係個件事都要忘記?個件事令我連中學都退埋」柳忘憂說。

「越唔開心既野,越要忘記。」江允傑說。

柳忘憂點點頭,當時柳忘憂以為江允傑都只是說說就算,因為男人在床上說的話,從來都不可信。

想不到幾天後,江允傑主動相約柳忘憂,不過這次他們不是去上床,而是去別處。

江允傑約了柳忘憂在金鐘見面,那天還是個大暑天。

「做咩約我來呢到?」柳忘憂看著江允傑,不明所以的說。

「唔好講多,畀部電話我先。」江允傑說,柳忘憂不知就裡,將電話交給了江允傑,想不 到江允傑居然一下子就關掉了手機。

「你做咩熄左佢?」柳忘憂問,江允傑沒有答話,他收好了她的手機,然後取出自己的手 機,也一同關掉,然後將自己的手機交給柳忘憂。

「咁咪確保我地今日無人騷擾,屋企火災都唔知囉!」江允傑笑說。

「點解要咁做...」

「你唔好問多,今日我就帶你去尋開心,來!」江允傑牽著柳忘憂就走上巴士,是開往海 洋公園的巴士!

江允傑帶柳忘憂走進人山人海的海洋公園,雖然是人多擠逼,但他們全程沒有按手機,有說有笑,把自己完完全全的交給了對方。

兩人一起去了玩過山車、海盜船、激流等等機動遊戲,玩得身子都濕透了。然後就去玩飛天韆鞦,放聲大叫,將自己的鬱悶、不快統統都叫出來。

兩人又去了海洋館看海豚、看鯊魚,累了又坐下吃吃爆米花,笑笑醜態百出的內地人。

原來開心,可以這麼簡單。

入夜了,江允傑還帶柳忘憂走上摩天輪,環看四周美麗的景色,霎時間,好像整個夜色都只屬於兩人,非常浪漫。

「好累呀今日,但好開心,係唔係?」江允傑一臉滿足的說。

「係。」柳忘憂笑說,她仍掛著那動人的笑臉。

那張笑臉,真的,永遠不會看厭。

江允傑越看,越是著迷。

「忘憂」江允傑叫喚著她。

「做咩?」柳忘憂問,並看著江允傑。

「好多謝你,帶畀我快樂既一日可能,連我女朋友都做唔到...多謝你。」江允傑說 道。

「我多謝你至岩,你令我覺得,我真係切切實實擁有左你一日。」柳忘憂滿足笑說。

江允傑頓了一頓,他有些話想說,雖然他知道這可能很不負責任...不過,如果他不說,他絕對會後悔。

一想到有人可以分享這個如此動人的笑臉,他的心就很不舒服...

可能這決定是自私,但...

「做咩呆左?」柳忘憂問。

「忘憂...我有樣野想同你講...我知可能係好自私,但我真係唔想有第二個人擁有你 ...我...」江允傑說。

「我諗我真係中意左你...你可唔可以...」江允傑還未說完,柳忘憂已經擁住了江允 傑。

「我愛你,你都愛我」柳忘憂說,然後緩緩抬頭看著江允傑。

「我知道前面既路係難行...但我仍然願意相信,你會同我一齊行落去,只要有你,我咩都唔怕」柳忘憂說。

「但我有女朋友你唔介意?」

「唔介意...愛情係無分岩同錯,就算我只係可以分到一半既你,又或者係更少,我都無 所謂...」柳忘憂說。

「忘憂...」江允傑也擁著柳忘憂,並輕撫著她的髮絲。

「我一定會令你幸福,你唔會再好似以前唔開心,我會帶你離開以前既陰影,只要你拖實我。」江允傑說。

那時的他們,根本沒有想那麼多,一心就覺得愛情沒分對與錯,有愛便能戰勝一切。江允傑是打從心底想拯救柳忘憂,看著她一直被困於往事的陰影沒法得救,江允傑的心就不舒服,他想要看到柳忘憂的笑臉。

他要她,真的忘憂。

直到現在。

直到現在,江允傑還是這麼安穩的睡在柳忘憂身邊,叫柳忘憂是這樣的安心。

-

「我要將你拯救 逃離人類荒謬
就用我的雙手 帶著你走 不掙扎 只緊扣
從未低頭 途經幾百萬傷口
站在我的身後 要確保你無愁沒憂
不聽閒言 若你好 就已經 很足」

Dear Jane - 《哪裡只得我共你》

開始同返之前一樣... 但係都唔知點解一樣越睇越覺得佢好慘

冇文

巴打你仲係度
喱兩日唔係幾舒服 宜加出!

第四章

路過在張別情陪同下,配了副新眼鏡,現在正在試戴。

「清過以前個副好多!」路過讚嘆的說。

「新實好過舊架喇,你玩野呀而家?」張別情叉著腰說。

「唔係緊係唔敢玩野喇大人。」路過笑說。

「配完就好返屋企抖下喇,你仲未好返曬架!」張別情說。

「係喇係喇大人,我聽話喇。」路過笑說,張別情看著路過,微笑。

「傻佬。」張別情低聲笑說。這時,路過的手機響起了。

路過看了看來電顯示,卻是嚇了他一跳。

是一個他意想不到的人:戴念恩。

路過呆住了,他不知道應該聽,還是不聽。

聽,當然是最大方得體的辦法,但張別情肯定會不開心。眼見張別情留意著路過的神情,就知道她十分在意路過。

但是不聽,又顯得自己太小家而不像男人了吧?

張別情神情緊張的看著路過。

「係?你會唔會聽?」張別情凝重的問,路過一時間沒想到對策,兩人一時沉寂,只餘電 話鈴聲不識趣的在嘈吵。

「可能有事搵我」路過說,路過仍在留意著張別情的神情變化。

「聽喇,可能真係有事要搵你呢?」張別情漫不經心的說。

「我唔係小器既。」張別情見到路過仍然在擔憂,便說了這一句務求令路過可以安心。

路 過見狀便尬尬的按了接聽鍵。

「喂?Kelly?」路過戰戰兢兢的說。

「喂路過」戴念恩聲音有點沙啞,似乎哭過一場。

「做咩事呀?你把聲咁既」路過擔心的說。

「我我好掛住你...我好想見下你...」戴念恩的聲音在顫抖。

「發生左咩事呀?你唔好喊住先...你慢慢講畀我聽」路過溫柔的說,也留意到張別情 的表情正在變化。

「我可唔可以見返你...路過...我好掛住你...路過...」戴念恩說著說著,卻哭了。

在 電話另一方的路過也急了。

「今晚係大學隔離個間酒吧見,我等唔到你既話,我唔會走,我一定要見到你」戴念恩 說。

「喂,Kelly,但係我...喂?喂?喂?」路過再叫喊,都只聽到掛線後的聲。

路過煩 惱的收好電話,卻發現張別情已是緊皺眉頭。

「約你見面?」張別情問。

「佢有啲唔開心...」路過沒有正面回應。

「佢係唔係約你出去見面?」張別情語氣緊張的問,她急得眼也紅了,路過也沒想到張別情 的反應會這麼激動。

「係...約我今晚出去飲杯野...」路過低聲說。

「你會去?」張別情問。

「應該發生左啲野,所以我...」路過含糊不清的說。

「我唔阻你,你同佢慢慢傾。」張別情失望的轉身離去,路過本想拉住張別情的手,但卻 忽然頓住了,除了因為路過不敢胡亂拖張別情的手,也因為路過在想一個問題。

為什麼張別情要這麼激動?

可是就是這一刻遲疑,張別情已經揚長而去,路過想拉著她也來不及了。

路過一路在想張別情的事,但他也沒有忘記戴念恩的問題,因為轉眼間已經到了跟戴念恩約定的時間。

到了約定的酒吧,路過只好把張別情放在一旁,先專心處理好戴念恩。

甫見到戴念恩,卻發現戴念恩臉紅紅,手還拿著只餘一半的酒杯。

路過急忙的跑到戴念恩旁邊坐下。

「Kelly,做咩飲到咁醉?」路過問。

「你終於來搵我喇?一齊飲丫」戴念恩帶有酒意的說,更將酒杯遞給路過,路過擋開了 戴念恩的邀請。

「你係咪發生左咩事?」路過關切的問,戴念恩只是冷笑了一聲。

「我以為我以為自己真係好了解愛情,但原來唔係...」戴念恩苦笑說,然後又飲了一口酒,路過連忙按住了戴念恩,不讓戴念恩繼續灌酒。

「仲飲?唔好再飲喇!」路過說。

「你畀我飲喇,一醉就可以解千愁,就可以咩都唔諗...」戴念恩說。

「點解當初有個咁好既男仔係我身邊,但我唔好好珍惜,反而放棄,去接受另一個人,結果就受到傷害...佢識左第二個,畀我發現左...就飛左我...」戴念恩說著,又忍不住 悄然落淚,路過看著,也有點於心不忍。

「過左去喇...唔好諗喇,人係應該要向前望既。」路過說。

「我覺得,人有時係應該要望返轉頭,先知自己錯過咩,然後再睇下仲可唔可以再捉緊多一次...」戴念恩用她妖魅的雙眼看著路過,路過不敢看得久,馬上尬的望向別處。

他知道,也聽得出,戴念恩的弦外之音。

「唔好再飲喇,我送你返屋企。」路過說,然後想扶戴念恩起來,但戴念恩卻指著桌上未倒完的一支酒。

「但我未飲完...」戴念恩說,路過聽後,居然二話不說取起那支酒就灌,一飲而盡!其豪 邁之氣甚至也令半點酒醉的戴念恩呆倒當場。

「走喇。」路過放下酒樽,拉著戴念恩就走。

路過和戴念恩互相攙扶的蹣跚步回戴念恩的家,路過酒量其實不是太好,空著肚子灌了一支酒對他來說絕對是極限,這時候的戴念恩其實可能比路過更清醒。

「你點呀...」戴念恩在家門前問路過,她手中已拿著鑰匙。

「我無事...你入去喇...我走喇」路過臉紅紅的說,轉身就想走,可是酒精忽然湧上腦令路過平衡一失,幾乎跌了一跤,戴念恩馬上扶著路過。

「你唔多掂就真喎!你入來洗個臉先喇...我屋企今晚無人呀。」戴念恩拉起路過說,路 過大概聽不清楚戴念恩在說什麼,戴念恩便輕輕拉了路過入屋。

剛走進漆黑的家中,戴念恩還沒有空開燈,便只得關上門,然後將路過放在沙發上,可是她力 氣不夠,結果只能讓強壯的路過重重的倒在沙發上。

戴念恩放下手袋,馬上跑到洗手間扭了一條濕毛巾,然後再跑到沙發旁替路過發熱的臉頰降溫,減輕酒精為他帶來的溫熱。

看著路過依舊吸引的臉龐,戴念恩忍不住的把臉悄悄貼近路過的臉。

「我仲係好中意你...路過。」戴念恩說,然後吻了路過的嘴唇。

嘴唇傳來溫熱濕潤的觸感,令本來暈眩的路過緩緩張開眼,戴念恩就緊貼著自己面前,她的手更在解開路過的皮帶...

張別情在家裡來回踱步,走得累了,便坐下。但坐得不久,總覺得哪裡感覺有點不對,於是又站了起身。

大概這種就算是坐立不安了吧?

張別情沒有在想著誰,卻是想著路過。

「我今日反應係咪太大?」張別情不禁反省自己今天的表現,她覺得自己對路過的反應實在有點過敏。

站得累了,便想找點其他事情做,張別情卻忽然想起自己好像未敷臉膜,便急急走到洗手間想用掉家中最後一塊臉膜。可是她找來找去,都找不到。

最後在垃圾桶發現了那塊臉膜。

「我敷左喇已經?又好似係...哎呀點解咁失魂,唔通畀個路過激一激就咁...」張別情暗 暗埋怨自己太弱了。

「真係過份呀嘛...係人地面前聽第二個女仔電話,仲要關心,唔嬲都唔得喇,係唔係呀?」張別情自言自語道,可是想到一點,張別情又覺得沒心機了。

「不過我係邊個姐...憑咩管佢既野喎...中意點咪點囉!我應該要祝佢開開心 心至係添呀!」張別情說,但她明知這是口是心非。

「唉,唔諗咁多,一覺訓天光無咁嬲!」張別情說,然後趕緊關了燈,上床就合眼睡覺。

可是偏偏,她輾轉反側,就是難以入睡。

「點解訓極都訓唔著...唉!」張別情知道又是因為路過。

「唉!死就死喇,一於 send 個 message 畀佢喇!」張別情說,然後便鼓起勇氣拿起電話,打了個訊息給路過。

[死人頭,出左去?]張別情滿意的看著訊息,然後傳了出去。

「講到咁,夠曬婉轉,又夠惡,敢唔覆我佢就知味道!」張別情自信的笑說。

可是等了又等,等了十五分鐘,依然沒有什麼動靜,張別情開始有點懷疑。

「好少咁樣都唔覆我架喎...係唔係有咩事...」張別情眉頭開始輕皺。

[喂!路過,去左邊呀?]張別情又傳了一個訊息,不過依然沒反應。

[你再唔應我,你死硬呀我話你聽!]

[無賴!覆個字都咁難為你呀?好忙咩?]

忙...?難道路過正跟戴念恩...該死!

張別情暗責自己思想污穢,可是只有這件事,才會令路過足足三小時都沒有用手機。張別情 心中滿是擔憂和胡思亂想,加上無了期的等待,等得急就哭了,哭到累就睡了,夢到驚醒又 看看手機...

然後,仍是沒有回覆。

-

過了睡了猶如沒睡的可怕一夜,張別情實在放不下心,她要去一趟。

張別情匆匆梳洗,長髮不刻意去弄也有點漂亮的微卷,依然有種淡淡的自然美,一樣好看如昔。

張別情穿了淺色的衣著和裙子搭上短靴便匆匆出門,往路過的家去了。

一路上,她的思緒一樣胡亂橫飛,她會想,如果看到路過一個人剛剛睡醒,當然要好好教訓他 一下!可是如果待會找不到路過,會不會要報警?如果看到的不只是路過,還有戴念恩 這個人,她又應該怎麼辦?打他們然後告他們通姦嗎?如果他們兩人衣著不整,她又應該怎 麼去面對?

想到這場景,不知怎的,張別情的心居然有點痛。

好不容易,張別情還是走到了路過的家門前。

張別情步步驚心的走到門前,仔細聆聽屋內的聲音,卻是鴉雀無聲。

張別情緊張的深深吸了一口氣,然後按一按門鈴。

沒聲?

啊!張別情差點忘了路過家的門鈴是壞的,若要叫屋內的人,恐怕只有一種方法。

「喂!死人頭路過!你係唔係入面呀!」張別情起勢的拍打著路過家門的鐵閘,更打開嗓子在叫。

(樣衰到爆,次次都係咁,如果拍左幾分鐘先知屋企無人,我真係會殺左佢!)張別情心想。

「喂!起身呀!再唔起身我放火燒你間屋呀!死無賴!」張別情邊拍邊叫,良久,終於有人開門。

開門的是睡眼惺忪的路過,他居然只穿著四角內褲!

「你...」張別情看見了居然無名火起,然後她直接的跑進路過屋裡,四處的搜索。床鋪、 洗手間、廚房、衣櫃、桌子底、地墊,甚至看出窗口,看看有沒有人在爬水管逃走...

「無既?」張別情拿起一個水樽在看,不可不認,這刻她絕對是個瘋女人。

「你搵咩呀大人...」路過打了個呵欠,然後關上門。

「戴念恩呀!你著成咁,琴晚仲唔係同佢好開心咩!」張別情氣的臉紅紅。

「你諗野咁污穢架,無呀,我一個人訓覺咋。」看見張別情這樣子,路過不禁覺得有點好笑。

「咩呀...你著成咁做咩呀,你講丫。」張別情說。

「男人老狗一條友訓覺係咁架喇,熱丫嘛大人...有著褲已經算係咁喇。」路過刻意跟張別 情開玩笑的說,這下張別情的臉更紅了。

「你覆下人訊息得唔得丫?好難為你咩?我尋晚等左你成晚呀!」張別情說,忽然覺得有 點委屈,想著自己昨晚一人寂寞到天明,眼也開始紅了。

路過這下子才發現自己原來整晚沒看手機,便急忙打開手機,才看到張別情的訊息。

有文

推

「Sorry呀...尋晚我醉左一返來就除衫訓」路過苦笑說。

「你好講尋晚做咩事喇喎...」張別情抹了抹眼角的淚水。

「唔好喊喇大人,你坐低聽我解釋先。」路過拉拉張別情坐在沙發,然後一臉認真的向張別情解釋道。

「尋晚我去左搵 Kelly,佢飲得好醉...原來失戀,好唔開心。」路過說,張別情也專心 傾聽著。

「佢係咁飲酒,我唔想佢飲到醉曬,所以一野隊曬支酒,然後送左返佢屋企。」路過說,張 別情聽得握緊了掌心。

「你都知其實我酒量麻麻,所以送到返屋企,我就有少少暈。帶左我入屋,幫我敷左陣 毛巾,呢個時候...」路過說,卻刻意停頓了。

「呢個時候點呀?你講呀!」張別情緊張的說。

「好好好,你冷靜啲先...」路過安撫著張別情的情緒。

「佢試圖錫我,想同我復合。」路過說,張別情聽到後,眼淚卻再一次忍不住掉了下來。

「不過,我拒絕左。」路過說,張別情呆住的看著路過。

「點解?你唔係對佢仲有感覺咩?」張別情問。

「無喇,一早就無感覺,因為諗起左一個人。」路過說,這時他看著張別情的雙眼,張別情的眼睛清澈透亮,比起戴念恩的妖嬈感覺更美麗,更吸引,因此每次路過看著張別情的一雙大眼睛,都會看得入迷,不想抽離。

路過本來想照直說,他拒絕戴念恩,是因為腦海忽然浮現了張別情的樣子,因為他想到張別情知道後會生氣,他實在不想惹張別情生氣,令張別情不開心,所以他立刻拒絕了戴念恩。

路過真的想說出來,可是考慮到現在尷尬的環境,加上連他自己都不清楚這種感覺到底是什 麼一回事,胡亂說出來實在不智,所以路過還是決定不說。

「總之諗起啲野,提醒左我,我唔可以中佢既美人計喇!明白未呀,大人?」路過笑說,張 別情聽後,總算放下了心頭大石。

「死人頭嚇死我呀!尋日唔見左人成晚...」張別情嘀咕著。

「對唔住呀,以後都唔會喇我,唔會要你擔心,Okay?」路過笑說。

「再搵你點呀?」張別情問。

「我叫左佢唔好搵我架喇,再搵我我都唔會睬佢。」路過說。

「嗯...」張別情仍然悶悶不樂的說。

「做咩仲咁既臉口呀大人?」路過擔憂的問。

「你個死人頭...次次搞到我係出面好似個癲婆收數婆咁大叫...我話過我一定會殺左你呢個衰人!」張別情咬牙切齒的說。

「大人息怒!我有野送畀你,等你下火!」路過連忙說。

「下火?你明知我唔飲涼茶,仲想請我飲涼茶?」張別情氣沖沖的說。

「唔係涼茶,係呢樣野。」路過說著,然後在桌子的抽屜取出一樣東西,交到張別情手上,張別情看了看,不禁嚇了一跳。

「鑰匙?」張別情說。

「係呀大人,係呢間屋既後備鑰匙。」路過說。

「做咩畀我?」張別情說,卻是珍而重之的拿著。

「我諗過架喇,我一個人住,如果有咩事,下下要你拍門又真係唔係咁好。況且我同你老 友,如果你有咩事,都可以隨時上來訓同避難,萬一喪屍襲香港,你都可以多個地方避難丫 嘛,係咪貼心先,大人。」路過笑說,這時張別情早已會心微笑,心中滿滿甜甜的感覺。

「你想我幫你執屋咋掛」張別情說。

「都唔拘,以後麻煩你喇!」路過笑說。

「你真係死無賴來架喎!你咪走呀,我唔打返你幾掌我唔姓張呀我同你講!」張別情說完便起身追打路過,兩人就在屋裡打打鬧鬧,開心的過了一整天。

也許,這種位置,是兩人之間的最佳位置。

只是,人總是貪心的,想要更多...

第五章

「人,總係貪心既,所以我地總係會想要更多、更好既野我地,永遠唔會滿足。」江允 傑對著電腦,讀著一本小說的台詞。

「你睇緊咩呀?」柳忘憂走到電腦前的江允傑身旁,靠在江允傑身上。

「呢個叫〖天涯〗既作家寫既故仔都 幾有意思,尤其係連載緊既呢本《愛情故事》。」江 允傑說。

「《愛情故事》?」柳忘憂好奇的望了望電腦熒幕。

「係呀,我成日都會追既故事。」江允傑說。

「仲以為你個腦淨係會諗衰野,真係估你唔到喎。」柳忘憂笑說。

「係男人都咸濕既,不過中意睇小說就係個人既嗜好同修養,Okay?」江允傑說。

「係喇廢事睬你。」柳忘憂說,便徑自坐在一旁看手機,江允傑好奇的看了看,發現柳 忘憂正在看一些可愛小狗的相片。

「你中意狗仔架咩?」江允傑問,柳忘憂點點頭。

「狗仔係人類最忠心既朋友!人與人之間,會互相背叛,但狗仔,係永遠唔會背叛佢地既主人...」柳忘憂凝重的說。

「發生個件事之後,有一晚我一個人去左公園坐,我覺得全世界都好黑好暗,好似再無人會關心我...呢個時候就有隻流浪狗走出來。」柳忘憂說,江允傑也靜心的聆聽著。

「佢好乖,靜靜坐係我附近,可能以為我想畀野佢食,又或者係其他原因,但有佢係我身邊,我覺得好安心。」柳忘憂說。

「哦...原來係咁...」江允傑笑說,心中卻另有想法。

-

路過與張別情百無聊賴的在街上逛著,忽然張別情看見了一間寵物店,便馬上走了過去,興奮的欣賞著玻璃內的小狗小貓。

「真係好可愛!尤其呢隻貓貓!」張別情說,路過走到張別情身邊。

「貓得意咩...」路過說,張別情瞪了路過一眼。

「貓唔得意唔通你得意呀?」張別情說。

「唔講囉...」路過說,這時兩人留意到有個高大黑實的男生在向店員購買寵物。

「拿,允傑,見識你我先賣畀你架咋」店員向那黑實男生說,並抱起一隻迷你小金毛 尋回犬交給他。

「係幾得意既...佢一定會中意架姐。」江允傑滿意的笑說。

「買來冧女?買還買呀,要照顧一世架。」店員說。

「一定!」江允傑笑說,付了錢後便帶著狗狗離開,路過和張別情看著江允傑的背影。

「真係好 sweet 呀!做佢女朋友真係幸福喇!」張別情說。

「咁大手筆...」路過讚嘆的說,張別情馬上打了他一下。

「你係咪時候要搵下工呢?」張別情說,路過苦笑。

「搵緊喇搵緊喇」路過說。

-

柳忘憂一如既往,下班後便自行上江允傑的家,靜待江允傑回來。

柳忘憂忍不住細看這屋裡的一切,欣賞這美麗的烏托邦。江允傑是個愛美的男生,除了他出街一定要弄髮型、配襯衣服才肯出門的性格外,他還要求家中的一切都要整潔、有美感。

屋子裡的傢具都是簡樸而舒適,江允傑也十分貼心,早就將他和李文思的合照收好,免得柳忘憂看到後會悶悶不樂。

只是,有些東西是收藏不了。

這家中,有三對拖鞋,有三支牙刷、三隻杯...她喜歡這屋子,就是不喜歡屋子裡的東西總是有三套。她其實早就知道不過,有時她還是會不開心,這也是人之常情吧?

想到這兒,柳忘憂臉上的微笑,又變得苦澀起來。

這時,有人扭動鑰匙,開門進來的是江允傑不,不只是江允傑,他還帶了來客。

「咁早既,仲諗住畀驚喜你添。」江允傑看著沙發上的柳忘憂笑說,這時柳忘憂看到江允傑手上抱著一隻小狗,是她最愛的小狗!

「哇!真架?點解既 ...」柳忘憂的煩惱忽然一掃而空,她馬上跑往抱著小狗,小狗又跟柳 忘憂似乎很合得來。

「有人有狗玩就唔理男朋友喇...」江允傑抱怨著,但他卻是臉帶微笑的欣賞著柳忘憂現在 的歡顏。

這是他,最想看到的畫面。

「唔係呀...你做咩會...」柳忘憂跟小狗玩得不亦樂乎,都沒空看著江允傑說話。

「你上次話中意呀嘛,我咪買返來送畀你,等你開心下。」江允傑笑說,然後俯身跟柳忘憂一起摸著小狗的頭。

「你真係...」柳忘憂看去江允傑的俊臉,忍俊不禁,笑了。

「總之你同我一齊,我就要令你幸福,知道未?」江允傑自信的說,柳忘憂心中甜溜溜,早已笑得合不攏嘴。

「叫咩名好呢,呢隻衰野...」江允傑說。

「係男仔來架喎。」柳忘憂說。

「係呀,咁鬼死百厭,就叫佢 Naughty 喇不如!」江允傑笑說。

「Naughty?咁核突...係咪唔中意先!」柳忘憂跟小狗說,小狗就像有靈性一樣的向著 柳忘憂擺尾撒嬌。

「你係媽媽,你話事囉!」江允傑笑說。

「叫囝囝,好唔好呀?囝囝?」柳忘憂笑笑對著小狗說,小狗居然叫了兩聲,然後更跳 起來,就像同意她所說的一樣。

「衰仔,真係識擦鞋」江允傑說。

有了囝囝以後,柳忘憂笑多了,江允傑也安心了不少,屋子裡充滿了陣陣以往沒有的歡笑聲和幸福的聲音。

不過有時候,越快樂、越美麗的東西,卻是越怕會失去柳忘憂笑得越開心,卻是越擔 心。

「喂喂,衰囝,過來。」江允傑坐在沙發招手,可是囝囝沒有理會他,卻倒是圍在柳忘憂腳邊。

「真係唔理我...有阿媽得架喇。」江允傑說。

「你呢個老豆成日叫衰囝,緊係痴我多喇...係咪呀囝囝?」柳忘憂笑說。

「咁呀...老豆都過埋來,一家團聚先。」江允傑笑笑,然後也走過去跟柳忘憂、囝囝一起 玩。

「畀你激死...真係當左係你個仔,你咪狗公?」柳忘憂笑說。

「係呀係呀...狗乸,落去溜下狗?囝囝要行下先健康架喎。」江允傑說,柳忘憂點點頭,兩人便帶著囝囝去樓下走走。

夜深的街道沒有什麼人,但柳忘憂十分享受這刻的寧靜,因為她不知道,在哪時會有不速之客打破她的寧靜...

「真係舒服,係咪?」江允傑拉著狗繩,緩緩的散步。

「係」

「終於可以咩都唔諗,放低忙碌既工作,同最愛既人,」江允傑說著,又俯身摸了摸囝囝的頭。

「最愛既狗,一齊靜靜散下步,真係好幸福。」

「仲以為你中意以前成日落吧飲酒既生活多啲添。」柳忘憂說。

「唔係喇...以前落吧係為左搵更好既野。而家既然已經得到最好,點解仲要去搵,我講得岩唔岩?」江允傑說,然後溫柔的牽著柳忘憂。

幸福,原來可以這麼簡單。

我們窮一生的氣力去追趕快樂和幸福,但其實幸福早已在我們身邊,忙著去擁有,忙著去追趕,卻忘了看看身後的幸福。

柳忘憂笑了,而她的笑,也盡收江允傑的眼底。

「笑多啲咪好囉,如果你可以以後都笑得咁開心就好。」江允傑說。

「唔厭咩?」柳忘憂問。

「唔厭」江允傑笑說。

「想睇一世添。」 一世?

聽到這個字,又觸動了柳忘憂內心的機關。

他們之間,哪有一世可言...

「我地真係可以有一世咩?」柳忘憂忽然停下腳步,冷聲問道。

她其實知道這並不是一個好時機去談論這件事,但其實無論是什麼時候都不會是好時機,而他們歸根結底都要解決這個問題。

「做咩呀...」江允傑也停了下來,溫柔的看著她。

這時候,他最需要耐性去對待她。

「係...而家我地真係好幸福、好開心我好多謝你,我知道你為左我準備好多野,我都知你好愛我」柳忘憂說。

「你同左我一齊之後,真係無再出去搵食,我真係好似你女朋友...」

「咩好似?你直頭係!」江允傑說。

「唔係,你女朋友得一個,叫李文思,而我咩都唔係。」柳忘憂說。

「你點會咩都唔係..你...我...」江允傑一時間不知如何回應她,柳忘憂總是這麼厲害的一個人物,說話一針見血,同樣有點不留餘地,讓人不懂招架。

「我愛你,你知架!我愛你仲多過我愛佢,你知架...我同佢只有恩情,你都知架...」

「我唔知...我唔知...」柳忘憂眼紅紅的說。

「我唔知佢係你心入面係咪重要過我...每個星期你同佢講長途電話,我都會特登行開,我會 去沖涼,仲較到水聲好大聲,因為我完全唔想聽到你地既說話...一句都唔想!但我可以 點?唔通我唔畀你地講電話?我同你一齊既時候我預左架...我以為自己可以承受到...我...以為我得架...」柳忘憂說著,不禁開始落下眼淚。

「我以為有愛就可以戰勝所有野,我可以無名無份,我可以接受人地閒言閒語,我以為同你 一齊我就可以咩都唔怕...但原來唔係,我怕...我怕終有一日佢會收返你...」柳忘憂 哭得淒涼,江允傑也無言以對。

「現實就係咁諷刺...當我地真係以為呢個世界係有童話故事既時候,上天會一巴一巴 打醒你,話你聽現實係殘酷架,公主同王子既故事係永遠容納唔到第三個人...」柳忘憂說。

「忘憂...我唔會離開你...你唔好咁喇...」江允傑試圖安慰她,可是這句卻更顯得這刻 的他軟弱無力。

「有邊個可以承諾、確保可以永遠留係一個人身邊?」柳忘憂淚眼看著江允傑,江允傑對 上柳忘憂紅腫的雙眼,他方發覺,原來眼前這女子一直以來,都承受著難以估計的壓力。

一個出色的第三者,是不可以有良心、不可以真正去愛的。因此,柳忘憂只是一個失敗到家的第三者。

「我妄想可以唔傷害任何一個人就去愛一個有婦之夫...我真係太天真...上天真係好識開 玩笑,愛本身係唔應該傷害人,唔係咩?我真係諗唔通...」平日強悍冷傲的柳忘憂,今天終於倒下了。她一直引以為傲的堅強高牆,終於崩塌下來。

「忘憂...」

「對唔住,唔係你問題...但我今日有啲唔係好舒服...我走先,我再打畀你。」柳忘憂 說,然後便急急離開。

此刻的江允傑,於她來說,只會帶給她無窮的壓力,逼得她喘不過氣來。

柳忘憂一路走,她便一路的哭泣。她的心理一直像站在懸崖邊一樣的脆弱,脆弱得承受不了任何更多的壓力,就如他們的愛情一樣。

越是絕口不提、越是開心快活,就越是危險。

柳忘憂自知不可以要求江允傑離開李文思,這實在太過份,也不合情理。她只想好好去愛一個人,卻絕不願意去傷害一個人。

如果可以選擇,她寧願自己滿身傷痕,也不願搶奪別人的心中所愛。

只是世事不是等價交換這麼簡單,有時就算你犧牲了一切,都不會得到你想要的東西。花光畢生金錢,也買不到一個人、耗盡一生青春,也等不到一個人。

這就是現實。

柳忘憂一路在走,卻沒有留意到,江允傑也帶著囝囝,悄悄的跟在柳忘憂身後,遠遠的在保護著她。也許,這是他現在唯一能做的事情吧?

他一直都在保護她、保護這段關係,不讓任何可能性、機會去破壞這段他珍而重之的感情。

可惜無論他怎樣傾盡全力,都是沒法阻止時間的流逝。

可能你會覺得,既然他真是這麼深愛柳忘憂,對李文思又沒感覺,何不捨難取易,直接跟李文思分手就好。

只是,每人皆有他的故事。

江允傑是個不羈的浪子,但他初時並不是這樣。他生於破碎家庭,母親早死,只靠爸爸養活他。可是,江允傑的爸爸好賭成性,結果在江允傑升上大學不久就潛逃了,餘下江允傑自己一人面對。

江允傑又要一個人面對學費、生活費,試問他又怎能解決?他差點就輕生了。因為當生活如此逼人,逼得他連呼吸都成問題的時候,死亡,似乎更容易。

不過,在鬼門關前拉他回來、救他一命的,就是李文思。

在江允傑低潮的時候,是李文思替 他執拾房子、煮飯給他吃、鼓勵他勇敢生存下去...江允傑猶記得,李文思是怎樣的堅強,一次又一次承受被拒絕的風險,上來照顧他,一次又一次不厭其煩的幫他。

當全世界都說,像李文思這樣好條件、有家底的女生,是應該去找個更好的男人,而不是像江允傑這般的失敗者。可是,李文思愛著江允傑的眼神是那樣的堅定不移、矢志不渝。

「我愛一個人,唔係因為成唔成功,而係因為我愛唔愛、愛唔愛我。」這是李文思當 時對著勸勉她的朋友時,她堅定說出的一句說話。而這句說話,至今猶存於江允傑的心內。

為了愛他,李文思不惜向家人借錢替他交學費,甚至為了江允傑而跟姐姐鬧翻、甚至去便利店跟江允傑一起上兼職賺錢,幫補他的生活。試問這樣有情有義的女子,從哪裡找得到?又怎能教江允傑棄她?

最黑暗的時刻完了,李文思與家人和好,江允傑也畢業可以上班自己照顧自己了,那李文思也可以繼續安心去外國完成學業、追尋理想。江允傑一直都沒有想過背叛李文思,只是他有非常強烈的性需要,也有著寂寞難耐的心,所以才會不斷在夜場獵豔。

他深信,是男人都會出外尋歡,只要懂得回家,也不算過份。

直至他遇上柳忘憂。

愛情教他失去理智,也教他放棄原則,但不論如何,他的底線就是怎樣都不可以放棄李文思這個一等一的賢妻。

現在,他看著柳忘憂孤單的背影,心中一痛,卻不懂如何止痛。魚與熊掌,又怎能兼得?

「人,總係貪心既,所以我地總係會想要更多、更好既野我地,永遠唔會滿足。」江允 傑忽然想起天涯寫的《愛情故事》裡的對白。

江允傑便是其中的表表者,他貪心在想享齊人之福。到底怎樣才算滿足?江允傑回想當初,跟柳忘憂一起的時候,他就想,他要看到柳忘憂最開心的笑容。

原來走著走著,人都會忘了本來的初衷。

有時想不通事情,回到原點,可能是一個比較好的方法。

江允傑加快腳步追上柳忘憂。

「忘憂!」江允傑呼喚著她,柳忘憂趕緊抹抹眼淚。

「你跟住我?」柳忘憂問。

「唔放心你一個人走嘛...咪靜靜係後面保護你。」江允傑仍然臉露歡顏。

「我無野...我只係...」柳忘憂還未說完,江允傑便阻止了她,不讓柳忘憂繼續說下去。

「我有樣野從來都無同你講過,我諗今日要同你講清楚。」江允傑認真的說,柳忘憂的思緒立刻不斷飛轉。

她在想,是不是他要提出分手了?

「當初同你一齊,其實我係有一個願望。」江允傑說。

「唔係要同你一生一世、結婚生仔我自己都知道係無咩可能」

「但係,我既願望係要睇到你笑,睇到你最真最真笑。」江允傑說,柳忘憂倒是覺得有點出奇。

「可能係因為你笑得靚?又或者係因為我想我愛既人會開心。」江允傑繼續說。

「你講得岩,有邊個可以確保之後既事?話唔定我下星期就撞車死左呢!」江允傑笑說,柳忘憂馬上打了江允傑一下。

「做人既野,我覺得係現在最緊要,成日諗到咁後,好易唔開心架,活得開心,唔係更加重 要咩?」江允傑說,又再次溫柔的牽著她。

「陪我返去喇,你想點我都會盡力就你...阿思會返來,不過都唔會係近期既事,咁就唔 好諗,等佢真係返來先算,好唔好?」江允傑問,柳忘憂遲疑不決,但她總是會被江允傑哄回來的。

「笑返喇,你笑先靚架...」江允傑輕輕搖著她的手,一直在旁乖乖沒作聲的囝囝也一起 吠叫,好像在幫口一樣。看到此情此境,柳忘憂也終於失笑。

「畀你兩個激死...真係...」柳忘憂笑說。

「好野!真係乖囝,識揀時機幫口,返去開罐貴野畀你食呀!」江允傑笑笑的摸摸囝囝的頭。

「返去喇喎!」江允傑問,柳忘憂笑笑點頭,然後江允傑便一手拖著柳忘憂,一手拉 著囝囝,一起慢步回家。

兩人回家,江允傑馬上開了一罐美食給囝囝,然後他便拉著柳忘憂進房。江允傑貼著柳忘憂在房門就吻,漸漸漲大的下體也開始頂著柳忘憂。

兩人吻的火熱的時候,電話卻不識趣的響起來。

「鈴鈴鈴!」

江允傑本想不理會,他決不想為了一個電話而打消雅興。也許是打錯?不過也不會深夜致電 過來...

「你去聽左先喇。」柳忘憂說,江允傑萬不情願的離開柳忘憂的身體,然後去接聽電話。

「喂?」江允傑說。

「阿思?」江允傑驚訝的說,柳忘憂也嚇了一跳的看著江允傑。

「咩話?你下星期就返來?」江允傑不禁嚇得叫了出來,柳忘憂的心情,又再一次掉到谷底裡去。

好正。。。 每一個位都寫得好仔。。 寫得好detail 令到好容易投入 個角色

輕輕一推

文筆真係好左

第六章

「搵工呀搵工呀搵工呀搵工呀!」翌早,張別情已上了路過的家,叮囑路過要找工作。

「搵緊喇都無回音。」路過歎道。

「你搵咩工呀?睇過!」張別情說完便一手搶去路過手中的手提電腦,看他申請的工作。

「下?點解會係呢工既?你想返寫字樓呀、政府工咩?」張別情問。

「緊係喇,穩穩定定,薪高糧準」路過說。

「但你講過,你想做既係音樂喎!」張別情用她那雙水靈的大眼認真的凝望著路過。

「係香港搞音樂喎...邊搵到食架。」路過有點黯然的說。

「但個個係你夢想喎...」

「夢想夢想...發夢想下好喇!」路過苦笑說,然後合上手提電腦。

張別情看著路過那副喪失理想的頹廢模樣就覺得心中有氣,她望了望周圍,結果拿起了路過最心愛的結他,拿到路過面前。

「我見到出面有好多音樂教室請結他導師呀,點解你唔試下?係你夢想來架,你望下你老婆丫!」張別情所指的老婆,其實是路過的結他。路過看著結他,心中的確有過那麼的一刻幻想著自己快活的彈結他、教音樂、作曲...旁邊伴著他的,是張別情。

他在想,如果有那麼的一天,路過能在沙灘彈著結他,張別情靠在他寬廣的肩膀,一起欣賞落霞,會是一幅何其美麗的畫面。

想到這兒,路過不禁嘴角一揚。

「你笑咩呀?有咩好笑?」張別情見到路過暗暗在笑,便馬上問他。

「哦...無...諗緊將來既畫面姐。」路過笑說。

「下?係點架?你幻想既畫面係點?笑得開心既?講畀我聽下丫」張別情說。

「無呀無呀,無野呀。」

「講喇講喇!」張別情苦苦哀求著,更輕輕搖著路過的手臂。

「唔講呀唔講呀」

「我問你答喇!你係咪係到彈緊結他呢?」張別情笑問,路過見狀也沒法再婉拒她,於是 便點點頭。

「Yes!我真係聰明...你係郊外既地方彈緊?好寧靜既,係咪?」張別情再問,路過不由 得有點驚歎眼前女子的聰明,只得再點點頭。

「好野!我真係了解你!呀...有無我架?」張別情問,路過頓了一頓。路過不自覺地又 再次看著她那雙美麗動人的大眼睛,她的眼神總是充滿著希望和光彩,叫人看得舒服、看得開心,更叫人看得入迷。

「我...」路過張開口想說話,可是看著張別情那張連上帝都會妒忌的美貌,又說不出來, 只好把話吞下去。

也許,世界上有很多事情都有它的界線,只要不越界,一切也就安然無恙,不過一旦越界,後果可能會大得讓人難以承受。就像他和她之間的感情,也許在友達以上、戀人未滿的界線附近,一旦逾越,對雙方可能不是好事。

安於現在這最佳位置,可能是最好的。

「唔知呢。」路過笑說。

「你好無賴!」張別情打了一下路過的肩膀,有點生氣的說。

感情,在無形之間滋長,總是悄悄的、不動聲色的只可惜的是,再美麗的花朵,也會有 其枯萎的時候。

柳忘憂與江允傑此刻卻是相對無言。對於他們來說,這一刻實在來得太快了,他們還來不及準備,就要迎來終結。

柳忘憂坐在沙發,眼看著電視,表情卻也是平淡如水,江允傑一直留意著她的神情,卻絲毫看不到半點的漣漪。

可是,越是這樣的平靜,卻越教江允傑不安。

「忘憂...你諗住點?」江允傑問她,柳忘憂卻仍只是看著電視。

「我諗住睇埋套戲。」柳忘憂平淡的說。

「下?我唔係講緊套戲呀...阿思就返喇...我地點算?」江允傑似乎有點慌張。

「我地?哈...我地仲可以點?」柳忘憂終於轉眼凝望著江允傑的雙眼。

她的眼神,依舊淡如河川,那一雙如看透世事的眼睛,教人看不透也摸不著。

「我唔明」

「我地係時候完喇。」柳忘憂清晰地吐出這幾個字。

「下?點解呀?」江允傑緊張的拖著柳忘憂的手,但柳忘憂卻只是再次轉眼看電視。

「我想睇埋套戲...」柳忘憂說,看著柳忘憂一臉愛理不理,他不其然有點生氣,難道這段 關係只有他一人著緊嗎?

「你咁講係咩意思?你當我係咩呀?話完就完?」江允傑語氣有點強硬起來。

「你教我,我地可以點做?叫你飛左佢,然後同我雙宿雙棲,幸福快樂生活落去?」柳忘憂說,然後苦笑。

「不過呢,咁既童話故事,係唔會係呢個世界到出現。童話故事,只會係一個王子同一個公主開心生活落去,唔會同兩個公主...」 雖然柳忘憂是那樣的平淡,但卻隱隱流露出一點的憂傷。

「你唔愛我喇咩?」江允傑問,可是面對他突然的詢問,柳忘憂卻沒有感到半點驚訝。

「愛...愛又點?如果愛一個人係咁容易,呢個世界唔會有多人為左愛情呢樣野而傷春 悲秋、呼天搶地...呢個世界就唔會有咁多情歌畀我地聽...」
「越去愛一個人,就越明白愛,唔係大曬。」柳忘憂說。

「我想睇埋套戲既結尾,因為咁先完整,就好似我地既故事,終於要迎來結局,但我唔想走得難睇,我唔想連走都走得無尊嚴...不如我地灑脫少少,一齊為呢個故事寫一個 圓滿少少既結局?」柳忘憂說。

江允傑一時間完全沒法反駁柳忘憂,她的說話總是一矢中的,不留餘地的把事實赤裸裸的說出來。

江允傑還未想得通,柳忘憂卻悄悄站起來想走。

「你去邊?」江允傑馬上拉著她的手,柳忘憂卻是輕輕的鬆開他的手。

「我想出去行一陣...或者係時候習慣下離開呢間屋。」柳忘憂說,這時囝囝也跑過來靠著 柳忘憂的腳,好像很不捨一樣。

柳忘憂俯身摸摸牠的頭。

「囝囝,我都好唔捨得你,不過...」柳忘憂說不下去,只是站起來,緩緩的開門離開。

江允傑坐在沙發,不懂反應,一時之間實在太多事情要處理,又要準備李文思回來的事情, 又要處理與柳忘憂的關係...

難道他們的結局,只可以這樣?

忽然平地一聲雷,將江允傑從混亂的思緒拉回來。

看著天空似有不測的風雲,他要盡快下決定。

柳忘憂走在平靜的路上,心中一直強行維持的平靜,卻好像一點一點的崩塌下來。

她又怎會 捨得離開江允傑?只是再不捨,都要捨...有捨,才有得。

人生無常,生死如是,愛情亦如是。

還記得數年前,柳忘憂到醫院參觀的時候,醫院剛好接到了一宗致命交通意外的死傷者,是油麻地三車連環相撞。

她好記得,那時有個神智不清、性命垂危的男傷者,在擔架上仍在碎碎念:「Kay...Kay... 」這樣的,也許他口中的「Kay」就是他深愛的女朋友吧?

她記得很清楚這個人,只是在數天後,這男人便傷重不治,死去了。報紙後來提到,他的名字叫李浩翔。

柳忘憂時常在想,李浩翔死了,那麼 Kay 又會怎樣了?她在他死之前,有沒有好好珍惜他 呢?他們之間最後的一句說話,又是什麼呢?他死了,他們的愛情有沒有跟著一起死呢?

人就是這麼化學,說走就走,有些甚至連跟愛人道別的最後機會都沒有就要消失了,那麼相 比起這些人,柳忘憂好像比較幸福,至少她還可以瀟灑說一句再見。

她回頭看了看江允傑住的那幢大廈,看看周圍的花草樹木,看看碰見的鄰居...一切都是那 麼的真實,甚至比兩人的愛戀還要真實。

到了要離開的今天,她才發現,原來愛情是這麼虛幻的一件事,花了這麼多的時間,最後得 到的竟然是陣陣的心痛。

上帝,祢為什麼要創造愛情這回事?如果愛情會痛,可不可以不愛了?愛情教人忘掉理 智、忘掉道理、忘掉自己。

雷聲忽然響起,柳忘憂才醒覺自己沒有帶雨傘,不過也好,就讓雨水淋醒自己,狠狠的淋 醒自己,真真正正的,從美夢中醒來。

雨水隨著雷聲,不久後就徐徐落下,今天的雨好像比平日的下得更狠,雨水用力打在她的肌膚上,甚至有點痛楚,她倒分不清這是皮膚傳來的痛,還是內心傳來的痛。

聽著下雨的聲音,她方知道,自己原來是何等的想念江允傑。說得有多堅強,但其實她深知道,真正的她其實十分脆弱。

忽然,不痛了,雨水沒有再打在她身上,而是打在她頭上的雨傘。柳忘憂錯愕的轉身,只見江允傑為她擔著雨傘。

「咁樣好易淋親架,傻妹。」江允傑笑說,臉上沒了剛剛的愁雲慘霧,卻是一臉陽光的笑 容。

只是,柳忘憂不明白。

看著柳忘憂一臉不解,江允傑卻是笑得更自在、更好看。

「你話,童話故事唔會係一個王子、兩個公主係,你講得岩,不過你係咪唔記得左,童話故事,其實都係人寫出來架姐,今次就由我地一齊去寫呢個,一個王子,兩個公主既童 話故事,好唔好?」江允傑笑說,然後緩緩牽上了她的手。

-

路過與張別情卻是狼狽的跑回路過的家,因為他們都沒有帶雨傘。

「叫左你帶遮架喇睇下,濕曬喇!」張別情正埋怨著路過。

「明明好好天架嘛,真係天有不測風雲...」路過說。

「你話喇,點先?」張別情瞪著路過,然後指著自己濕透了的衣服。

「對唔住大人,你去沖涼...著住我啲衫先,好唔好?」路過說,張別情臉紅紅,本來 她不想答應,始終男女有別,一個女孩子在一個男孩子家洗澡終究不是太好,不過她實在是渾身濕透,所以也別無他法。

「好喇!你唔好笑我沖完涼個樣呀」張別情臉紅紅的說,然後便拿了一堆衣服跑進去了 洗手間。

聽著張別情洗澡的水聲,路過居然不其然有點想入非非,想著張別情雪白的玉背以及玲瓏有 致的胴體...

(唔得!佢係你好朋友來架,你係到諗咩!咸濕仔!)路過暗責自己好色。

忽然,門打開了,張別情穿著不合身的過大男裝汗衣以及短褲,還拿著毛巾正在抹她那把濕透了的長髮。

張別情坐到路過旁邊,她的體香、髮香混雜了沐浴乳的香氣,加上她如出水芙蓉般的美貌,顯得更加吸引。熟稔如兩人,路過都沒曾見過張別情這一面。

「做咩望到呆曬?我係咪好醜樣?」張別情緊張的問,路過馬上搖搖頭。

「唔係唔係...我只係...」路過正想解釋的時候,卻發現自己的那話兒居然不爭氣的起來了...

「我都係沖涼先!」為免尷尬,他只好馬上走進洗手間洗澡。

路過脫光衣服,然後馬上扭開水龍頭,用水狠狠的沖醒自己。

他知道,愛上朋友,從沒有好結果。

他自己就親眼見過,中學曾經有個女孩子叫崔小緣,她是卓定鋒的好朋友,路過知道崔小緣一直都喜歡卓定鋒,可是卓定鋒心中卻只視崔小緣是好朋友,從來都是,永遠都是。

他知道崔小緣不告白的原因是什麼,是因為崔小緣不敢去賭一把。

成功,固然是好,但若失敗,她可能會賠上所有...停在這個位置,至少還可以在彼此失意 的時候扶持著大家,在快樂的時候看到大家的笑容。

已經很足夠。

路過和崔小緣都一樣,因為不想失去,所以不想去開始。

也許有些人就只適合停在某個位置,不能越界。

洗完澡,關掉了水龍頭,穿回衣服,路過踏出洗手間,回復了一臉輕鬆的樣貌。

「喂喂喂!原來你 download 左呢套戲呀?而家睇丫不如!」張別情看著路過的手提電腦 興奮的說。

「咩戲?」路過也坐到張別情的旁邊。

「呢套外國愛情片,忘不了,The Note Book 丫!」張別情說。

「哦...個次見好似幾感動,咪下載左,但一直都唔記得睇。」路過說。

「咁就岩喇,而家開來睇喇!」張別情興致勃勃的說。

兩人就坐在沙發,欣賞著手提電腦放映著的《忘不了》。故事講述一個老伯伯每天都跟一個老婆婆講述一個愛情故事,一個年輕小伙子跟年輕女孩在戰爭中相愛的轟烈愛情故事。故事結尾卻才知道,原來這個年輕小伙子就是老伯伯自己,年輕小女孩就是那個老婆婆,而這個轟烈愛情故事,就是他們之間的經歷。只是,老婆婆患上了阿茲海默症,即老人痴呆,每天醒來都會忘掉一切,所以老伯伯每天都會風雨不改的前來跟老婆婆說這個故事,喚回她那轉瞬即逝的一點記憶和愛情,就算只是記得一秒也好,老伯伯也會覺得是值得的。

電影看完了,路過覺得不怎麼了,就是一套不錯的電影而已,但張別情卻是哭異常得厲害。

「好感動咩?使唔使喊成咁呀?」路過問。

「你唔覺得好慘架咩...每一日起身都唔記得曬所有回憶...即係佢既一生都變成空白,咩 都無發生過,所有重要既人同事都無存在過...」張別情哭著說,還用紙巾抹著紅腫的鼻子。

「但每一日都係新開始喎,咁諗會唔會開心呀,好多人恨都恨唔到...」

「好多人唔想係咁就真呀!你唔會明白架!」張別情激動的說,嚇得路過不敢說下去,他從 未見過這樣失常的張別情。

「我唔係既意思...我只係無諗過你會咁激動...都係套戲來姐...」路過說。

「我明白呢種痛苦,因為我試過。」張別情說,路過馬上嚇了一跳。

「下?你試過?」

「我唔係有病個個...因為當發生呢種事既時候,最痛苦既一定唔係自己,而係身邊既 人...越重視,越痛。」張別情聲音沙啞的說。

「點解講?你係咪發生過咩事?」路過問。

張別情本不想說,但看著路過對自己關切的眼神,張別情忽然有種暖意湧上心頭,有種好想把所有事情都跟他說的衝動。

因為她感覺到,他可以保護她。

「你其實都知道我爸爸媽媽唔係香港...但你知唔知佢地點解會係外國?」張別情問,路過 搖搖頭。

「記得好多年前,我爸爸媽媽仲係香港既時候,我地真係好開心,逢星期日我地就會出去行 街飲茶,佢地仲好中意幫我影相,當我係小公主。」張別情說著,居然會心微笑,路過看 得出,她的這段回憶十分快樂。

她就是這麼一個喜怒哀樂形於色的簡單女孩。

「有一日,我地如常去飲茶,我好開心,我食左好多點心,我媽咪都係。之後我媽咪帶 我去洗手間,拖住我去到門口,無喇喇鬆開手」張別情說到這兒,頓了頓,深深吸了一口氣。

「 佢忽然問我我係邊個。」張別情說著,嘴角不自禁在抖動,眼眶又再紅了。路過看得 出她正在忍著眼淚,平日的她都是以笑迎人,是這樣開心簡單的女孩子,原來只是一直隱藏著深處的淚水。

果然,每個人都是有故事的人。

「原來佢患上左阿茲海默症...我以為只會老人家先有既病,原來後生都會有 ...之後佢就只可以間唔中認得我,有時又會問我係邊個,同我講個女好乖佢好錫個女, 好掛住佢...仲問我,佢個女係邊。」張別情說。

「所以之後地就去左外國醫病?」路過問,張別情點點頭。

「澳洲係呢方面既醫療技術好過香港,所以我爸爸就陪媽咪去澳洲,而我就留係香港繼續讀書,因為我既興趣係讀中文。」

「咁多年,我都無忘記過媽咪個樣、媽咪把聲...我一直都唔敢忘記。我唔知道佢幾時會完全唔記得我...但我一定會盡我既能力,永永遠遠記住,記住我愛既每一個人。」張別情 說。

「別情...」路過憐惜的看著張別情。

「我應承過佢地我會開開心心,我會...」張別情說。

她說得沒錯,她努力的去開心活過每一天,只是終究有些時候,她也會想讓自己軟弱一下。

路過看著眼前這個強裝堅強的女孩,就想好好的保護她。他大膽的伸手擁著她,拍拍她的膊頭,示意她可以依靠他。張別情這時已經淚水缺堤,終於倒在路過的肩上,哭了起來。

路過靜靜聽著張別情的哭泣聲,沒有說多餘的話,只是拍拍她的膊頭,憐惜地摸摸她的漂亮秀髮,讓她好好依靠一下強壯的自己。

不知哭了多久,張別情靠著他睡著了,睡得很沉。路過不敢亂動,怕會弄醒身邊的這個美人兒。

路過這下才仔細看著她的美貌,美麗動人,五官精緻得像上帝偏心造的一樣,美得讓人動心,也美得讓人憐愛。因為他不想再見到她流淚。

也許,要保護她一輩子,就不可以是好朋友的身份,而是...

「啊」張別情動了動,睡醒了。

「你醒喇?係咪我郁到你?」路過溫柔的問,張別情揉揉眼睛,看著路過,卻是流露出一個奇怪的表情。

「你係邊個?」張別情問,路過不禁嚇得呆倒當場。

「下?我係邊個?你唔記得我?」路過緊張的問。

「我識你架?」張別情問。

「你緊係識我喇!你...我...我好中意彈結他架,我叫路過,你同我係 O camp 識架,你仲教識我玩個叫《誰是你生命中最重要的十個人》既遊戲架呢...」路過緊張的說了一堆 說話。

張別情本來是一臉迷茫的看著路過,好像什麼都不懂的一樣,但很快她開始嘴角抽蓄,路過開始覺得奇怪。

「你忍緊笑?」路過問,張別情終於忍不住,哈哈大笑了出來。

「哈哈,好難忍笑呀!呃你唔到添!」張別情笑說。

「你玩野呀!你岩岩講既係真定假架?」路過問。

「岩岩講既故事係真既,訓醒扮野就係假既...哈哈!仲呃你唔到!」張別情笑說,路過馬 上舒了一口氣。

「畀你嚇死呀真係!你知唔知我岩岩幾驚...」路過說。

「玩下咋嘛...好喇,唔玩喇,我沖涼先喇,岩岩淋完雨。」張別情說完便站起來,路過一臉迷茫的望著她。

「你咪沖左囉,仲沖?」路過問,張別情一臉不解的望著他。

「我沖左喇咩?」張別情問。

「玩兩次就唔好玩架喇,我嬲你架。」路過認真的說,張別情的水靈大眼轉了轉,思考了一會兒,想得連眉頭都皺起來。

「喂」路過叫喚著她,張別情才望向路過,吐吐舌頭。

「唔玩喇,哈哈,咁醒既你,呃你兩次都呃唔到。」張別情笑說。

「玩我玩得咁甘呀拿...要罰架喎。」路過說。

「罰咩呀?」張別情問。

「罰吹耳仔!」路過說,然後馬上抓著張別情,伸頭過去就吹她的耳朵,因為他知道她 怕。

「喂呀...你好奸矛呀!」張別情說,可是她無論怎樣掙扎,力氣都是及不上健壯的路過。

「無你咁奸!」路過說,又在吹。

「唔玩喇!投降喇!」張別情被吹得臉也紅了,然後一不留神倒在沙發上,路過也失了重心壓著了她。

兩人屏息靜氣,緊張的凝望著對方。

彼此的臉近得都感覺到了彼此的呼吸聲,這時張別情才聽到原來男人的呼吸聲是這麼的沉、這樣的重。路過吐出的男人氣息,輕輕吹到張別情熾熱的臉龐,叫她的心噗噗地跳。

路過如此近距離的看著張別情,也都是第一次。

兩人的鼻頭都幾乎可以碰上,卻是不願意離開,又不敢再前一步。

進退維谷算這種了。

兩人思緒飛轉,到底是怎樣的感覺,到底是哪麼一回事?

路過有點情迷意亂,慢慢向下壓,他溫熱的嘴唇慢慢接近張別情柔軟的小嘴,越來越近,近 得要碰上去了...

就在觸電那一剎,碰到的那一剎,張別情推開了路過。

「都夜喇...我夠鐘要走喇...」張別情臉紅紅的說。

「係喎...哈哈...送你返去?」路過尷尬的說。

「唔使喇...我換件衫自己走得架喇,你休息下喇係到。」張別情笑說。

「哦...好喇你小心,返到去打畀我。」路過說,張別情點點頭。

-

「明知愛這種男孩子 也許只能如此
但我會成為你最牽掛的一個女子
朝朝暮暮讓你猜想如何馴服我
若果親手抱住 或者不必如此
許多旁人說我不太明瞭男孩子
不受命令就是一種最壞名字
我也笑我原來是個天生的野孩子
連沒有幸福都不介意」

楊千嬅 - 《野孩子》

其實今次都係好認真加左好多細節
上次好似寫得太快 哈哈

哈囉多謝巴打又黎捧場

其實上次都寫得好好冇諗過可以更好

高汁故 留名

等我加快d個進度先

正
考完final再睇

第七章

時日如飛,一星期過後,便是李文思回來的日子。江允傑乘坐著計程車,懷著複雜得難以形容的心情,緩緩前往機場。

青馬大橋的景色十分美麗,只是再美的夜景,也沒法令江允傑提得起勁。

李文思回來,江允傑當然開心,畢竟這麼久沒見,江允傑也有點想念她,只是可能感覺已經不同了。柳忘憂答應江允傑留在他的身邊,陪他甘苦與共,也是一件開心的事,對江允傑來說,好像就是人生大贏家一樣,達成了所有男人的願望:享齊人之福。

只是,江允傑有苦自己知。用心去愛一個人,絕對不是一件容易和輕鬆的事,那麼用心去愛兩個人,責任絕對沉重得多。他不再只是對柳忘憂、李文思其中一個負責,而是兩個都要,甚至對自己也要。

如何在這脆弱的天秤取得平穩而安全的平衡點,對江允傑來說絕對是個重大的考驗。

在這絕地之中,支持著江允傑的,居然不是誰,而是那個網上作家「天涯」的小說和經典金句。

「如果愛不會後悔,就請一直愛。」

江允傑一直都將這句金句記在心中。

-

「如果愛不會後悔,就請一直愛。」

張別情在手提電腦前敲打著鍵盤,並讀著這句對白。

沒錯,張別情就是那個網上作家,「天涯」。

「終於寫完呢一集...好累...」張別情伸了個懶腰,她看看桌上的茶壺,馬上沖了一杯奶 茶來飲。

「兩粒糖,岩岩好。」張別情夾了兩粒方糖放進奶茶裡攪拌。

她忽然笑了,不是因為什麼,而是因為想起路過這個男人。

「佢真係好傻...」張別情笑著自言自語,想起路過那副十分緊張自己的模樣,張別情的心 就覺得好溫暖。

她不確定這是一種什麼樣的感覺,也許是愛?

愛情,原來總是在不知不覺間的出現,來 無蹤同時也去無影。

不知從何時開始,她會十分著緊他。

不知從何時開始,她會介意他身邊出現的人。

不知從何時開始,她會想他只在意自己一個。

不知從何時開始,她就只想跟他賴在一起。

不知從何時開始,她會想不分晝夜的跟他一起,做什麼也好。

不知從何時開始,她會想跟他分享所有東西、分享所有喜怒哀樂。

只是愛情沒有明確的界線,有時連自己都會不太清楚,什麼是愛。然後我們就會想,愛上這 個人到底有沒有錯、對不對、會不會幸福...我們會思量很多別的東西,卻反而忘了最基本 的事情:感覺。

張別情心如鹿撞,一邊想著路過,一邊卻怕跟路過的關係會改變,這也是張別情一直不敢踏足向前的原因。

張別情又放了兩粒方糖。

「同佢一齊,一定好幸福...但係會唔會太快呢...」張別情說,然後呷了一口奶茶。

「哇!甜既!」張別情馬上皺起秀眉,放下茶杯。

-

柳忘憂一人坐在咖啡店,卻是沒精打彩的喝著苦澀的咖啡。她一直都在說服自己,這並沒什麼大不了,江允傑不會忘掉自己,只要他一有時間,就會回來自己的身邊,然後一切如常。

「無咩野架姐其實,唔好諗咁多。」柳忘憂自言自語道,然後她開始試著想些別的。

周圍的人都懷著不同的神情,有著各自的故事。那個黑眼圈大得可怕的侍應一定很累了,大概他在過去幾天都在工作,沒有放假,待會下班一定馬上趕回家休息,然後一覺睡至天明;那邊的情侶正在談情說愛,一定是正在熱戀之中,男的肯定在跟女的作出不切實際的承諾,但偏偏女的又會很受落。

和自己一樣嗎...

柳忘憂又不爭氣的想起了江允傑,然後又不爭氣的看看手錶。照時間計,江允傑應該差不多 要見到李文思了...為什麼沒了江允傑後,柳忘憂就好像忽然無事可做?也許是無事想做, 就連她最愛的囝囝,也留在江允傑和李文思的家。

一想起他們一家三口樂也融融,柳忘憂的心就有點不舒服,儘管她知道,她知道那是理所當 然的,她知道錯的只是她一個...但還是會不開心。

柳忘憂感到快要喘不過氣來,她想離開這裡,也許是想去一個沒有「他」的地方吧,只是在柳忘憂的世界裡,處處都充滿著「他」,無論是天涯海角,都有「他」。

這時,柳忘憂赫然看到咖啡店角落有一個熟悉的人影。

-

路過正坐在咖啡店的一角,手中卻是拿著紙和筆,似乎準備在寫書信。

路過埋首寫字,在信紙上寫上幾個字:「給東瀛人」。

路過十分重視東瀛人這個筆友,無論有什麼心事,路過都會跟東瀛人說。這一次,路過想問 問東瀛人的意見,關於他的感情事。

「路過?」這時一把女聲傳來,路過看去,原來是柳忘憂。

「忘憂?咁岩既?」路過笑說並伸了手示意她可以一起,柳忘憂便坐下來。

「係呀無野做咪落來飲下野,你呢?咦,寫信?」柳忘憂問。

「畀你睇到添,係呀,寫畀個筆友。」路過說。

「有意思」柳忘憂笑說,路過看著柳忘憂,忽然有個奇怪的想法:他想聽聽柳忘憂的 意見。

「係呢,忘憂,我想問你少少意見。」路過說。

「做咩?」

「你覺得中意左一個朋友,應唔應該同佢講?」路過問,柳忘憂聽到後是有一刻的驚 訝,因為她以為他所說的是自己,但看到路過的眼神,柳忘憂就知道自己想太多了。

畢竟,都過了這麼久。

柳忘憂笑了笑,怪自己還是有點天真。

「中意一個人...我覺得,係應該要畀佢知道,咁先係真正既中意。」柳忘憂說。

「但如果我同左佢表白,一旦失敗,可能連朋友都無得做,而家咁樣起碼可以留係佢身邊, 陪佢分擔喜怒哀樂...」路過說。

「你甘心同佢做一世朋友?係,朋友係可以一世陪住對方,但唔通你就可以甘心忍受, 睇住你最愛既朋友結婚、生仔喇咩?」柳忘憂說,路過不期然幻想到張別情穿婚紗的美麗樣 子,那幸福的笑容只是身旁的新郎並不是自己。

不可以!一定不可以!

路過馬上從幻想中抽離出來,然後定睛看著柳忘憂。

「多謝你。」路過說。

「幫到你,我都好開心」柳忘憂說,可是她心中卻是隱隱一痛。因為她也幻想到將來江 允傑跟李文思結婚的情景。

能醫,不自醫。

「路過」柳忘憂輕輕叫喚著路過的名字。

「做咩?到你有野問返我?」路過笑說,柳忘憂看著路過一臉陽光善良的笑容,她忽然覺得 自己好污穢。路過談的是純潔、神聖的愛情,當然可以隨便問別人意見。她自己呢?只是一 隻人見人憎的狐狸精,難道要問他,做第三者應不應該堅持下去?還是應不應該破壞別人的 感情?

可笑。

況且,她根本沒做好心理準備讓路過知道她這一面。畢竟,每個人心底有多暗,都不會想讓別人知道。

快要說出來的話,都只好吞回去。

「哦無,叫下你姐。」柳忘憂苦笑說。

「有野問就要問我喇,我一定幫你,知唔知道?」路過笑說。

「嗯,多謝你。」柳忘憂笑著答謝他。

數天後,張別情約了路過一起由中環行上山頂,說要試試這條行山路線。一大清早,張別情已經致電給路過,提他起床。

「喂!起身呀路過!」張別情在電話中咆哮著。

「係...」路過迷迷糊糊的說。

「咩呀!約左十一點架,快手喇!你陣間搞掂就Whats app 我講聲Okay呀,知唔知 道!」張別情說。

「係...知道。」路過說,然後慢慢下床。

「好,陣間見喇!」張別情說完便掛線,路過也馬上快速梳洗,弄好基本的東西後,便傳了一句「Okay」給張別情。不過不知怎的,這天路過卻是特別在意自己的衣著和髮型。

「著恤衫好似型啲喎。」路過對著鏡子說,但隨即又搖搖頭。

「咁鬼熱,仲要行山...著背心會唔會好啲呢,Show下肌都好喎。」路過說,但又搖搖頭。

「佢會唔會嫌我唔大隻架...著Tee又好似頹左少少...」 正當路過苦惱穿什麼衣服的時候,張別情忽然致電過來,路過連忙接聽。

「喂...」路過還沒說完,卻只聽見張別情在「咆哮」。

「喂咩喂!你起身未呀!約左你幾點呀?你係咪咁中意訓覺姐?」張別情怒道,卻是聽得路 過一臉茫然。

「咩呀大人...我咪同你講左Okay囉,你睇左架喎。」路過說。

「O咩Kay姐,一句Okay有好多意思架,我點知你係坐左起身定出左門口?我聰明姐,都未至於聰明成咁喎!」張別情怒道。

「下?又係你話Okay就得既...」路過依然覺得奇怪。

「下?我幾時講?」

「你岩岩打畀我個陣講既...」

「我幾時有打畀你?我而家先係今日第一次打畀你咋喎!」張別情說,路過更感奇怪。

「你係咪玩緊野?我應該要點配合你?」路過問,他真的覺得張別情在開玩笑。

「我似同你玩咩...你等等...」張別情說,路過聽得出張別情正在按手機。

「點解會咁既...」張別情驚訝的說。

「做咩事?」路過著緊的問。

「哦,無事,可能我搞錯左,而家諗返起我又好似真係打過畀你,仲以為自己發開口夢添,哈哈...」張別情說。

「畀你玩死喇,大人!」路過說。

「呀對唔住喇,你行得未架?我出門口架喇!」張別情說。

「得喇,我行喇,陣間見!」路過說。

「嗯,拜拜!」張別情說完便掛線,只餘下路過自己一人感到莫名其妙。

-

同一日的早上,柳忘憂也是放假。

她一覺醒來,亮眼的陽光照進房間,柳忘憂慢慢起床,卻有一種若有所失的感覺。

她摸摸身邊,什麼都沒有。對,她的枕邊人已經不在了,已經不在了。

柳忘憂看看手機,沒有江允傑傳來的短訊,大概他是忙於跟李文思相聚,以致連跟自己說一聲的時間都沒有吧。

不要緊,她早已料到,她還可以承受。

柳忘憂深深吸了一口氣,她決定要去尋開心。不要誤會,她不會再那麼尋開心,她只是想趁今天的空檔,尋找屬於自己的快樂。

柳忘憂換了一身輕巧的運動裝,然後到海旁準備跑步。柳忘憂又深深吸了一口氣,她嘴角一揚,發覺原來沒了江允傑,她也可以活得輕鬆自在。

果然人不會是沒有了哪個誰就不能生活下去。

她看看了無邊際的大海,才忽然發覺,世界其實好大。活在戀愛裡,才會覺得你愛的那個人是全世界,卻不曾發現真正的世界到底是怎麼樣的。

柳忘憂緩緩慢跑,心情出奇的舒暢。

「汪!汪!」忽然有一陣熟悉的狗吠聲傳來,柳忘憂停下腳步,左望望右望望,然後有一隻小狗跑來圍著柳忘憂轉。

「囝囝?」柳忘憂驚訝的看著囝囝,如果囝囝出現,就意味著...

「囝囝!」江允傑從後追來,卻剛巧與柳忘憂四目相投。

「對唔住呀小姐!」這時一個應是陌生卻不陌生的女子再趕來,連忙為囝囝的事而向柳忘憂道歉。

她,就是李文思。

她是那樣善良的一個女子,一頭及肩的棕色髮,天真無邪的樣貌加上如娃娃般的五官,會讓人聯想起天使。

這次,竟是柳忘憂、李文思初次見面的情景,而在旁的江允傑,卻是嚇得不能反應。時間好 像瞬間凝結了一樣,柳忘憂的思緒飛快轉動,她必須要找出一個最好的辦法...

「咦,Dennis,同囝囝出來行街?呢位係...」柳忘憂強忍心中痛楚,面帶微笑的對著李 文思說。

江允傑聽著柳忘憂的說話,也飛快的入戲。

「哦係呀,Sydney,呢位係我女朋友 Lydia,岩岩係外國返來。」江允傑苦笑的介紹 道。

「原來你地識得架?你係...」李文思笑著說,並友善的向柳忘憂伸出手。

「我係 Sydney,係天涯書迷會既會員,我地都一樣好中意睇天涯寫既書。」柳忘憂笑笑說。

「原來係咁...估唔到佢都可以識到個咁靚既女仔,Dennis 真係好好彩,哈哈。但點解囝囝痴你既,離遠聞到你就跑過來搵你。」李文思笑說,雖然言者無心,但聽者卻有意,總 覺得她在試探著什麼似的。

「我不嬲都好中意同狗仔玩,有次上去屋企借本書畀 Dennis 既時候,就識到囝囝,所以 咪同佢老友囉...你話係咪呀囝囝。」柳忘憂暗覺自己原來可以虛偽到這個地步,面對著光明磊落的李文思,柳忘憂忽然覺得自己好醜陋,醜陋得連自己也受不了自己,便俯身借囝囝一用,讓自己有那麼的一瞬間沒那麼虛偽。

其實這謊言真的是爛得很,只要李文思有點腦筋,她都可以輕易發現柳忘憂是在說謊。

「係囉,估唔到地老友,仲老友過我。」江允傑連忙開聲幫忙。

「咁就好喇,囝囝唔痴 Dennis,更加唔痴我,仲好似唔係好中意我...有你係到,佢好 似開心好多,Sydney,得閒上來食餐飯丫。」李文思居然一反常態,而是這麼熱情的邀請 柳忘憂,令柳忘憂有點受寵若驚。

「唔係掛,咁熱情既你忽然。」江允傑驚訝的看著李文思,然後卻是一臉尬的看著柳忘 憂。

「難得囝囝中意,你都想囝囝開心架,係咪?一於咁話喇,Sydney,我遲下再叫 Dennis 約你丫。」李文思笑說。

「好丫。」柳忘憂尬的笑說。

「好喇,我地都唔阻你跑步喇,我地行喇,下次見,拜拜!」李文思對柳忘憂笑著揮手,江允傑也尬的跟柳忘憂道別,然後便拉著囝囝慢慢離開。 雙方分道揚鑣,柳忘憂心中的重擔總算暫時放下,至少紙還暫時包得火。

只是,她沒有想像過,原來李文思是這樣一個善良的女孩子。

柳忘憂忍不住,回頭一看他們的背影,卻剛好看到,李文思伸手牽著江允傑,然後江允傑一手拉著囝囝的狗繩,悠閒的溜狗。

一家三口,好不溫馨。

柳忘憂心中忽然好像有氣難抒,那道氣就像壓在她的胸口一樣,讓她鬱鬱寡歡,好像一輩子都再開不了心一樣的感覺。

因為那樣完美的生活裡,根本沒有她的位置。

從來都沒有。

-

「好熱呀...」路過和張別情在中環會合後,然後緩緩向山頂走去,路過大汗疊細汗的在伸 訴著痛苦。

的確,他最後穿了普通的汗衣加恤衫外套,結果他已經熱得脫了外套,而純白的汗衣已經因為汗水而變了深色,如果可以,他甚至想連汗衣都脫掉。

「你識唔識路架...點解行咁耐都好似未到既?」張別情說。

「個牌都指住呢邊係去山頂搭纜車,應該岩架喎。」路過說。

兩人沿著山路一直走,可是卻絲毫不見山頂纜車的蹤影。路過與張別情並肩走著,路過卻十分緊張,他的大手就在張別情的手旁邊,手指正蠢蠢欲動,想拖她。

不斷的碰撞,卻不敢踏前一步,不敢豁出去拖著她。

不可以!他明明是個大男人,不可以這樣畏縮!

(男人來架嘛!放膽去!)路過心想,他心想,這一次不成功便成仁!

路過深深地吸了一口 氣,準備伸出手...

「喂!」張別情忽然大叫一聲,令路過忽然停住了手。明明都沒碰到,她在叫什麼?

「你睇下!點解我地會來左動植物公園?」張別情又驚又喜的說,然後便跑了進去,路過不禁歎一口氣。

(又衰左!)路過心想,但也沒辦法,只好急步跟著張別情。

「呢隻咪婆羅洲猩猩?細個老師帶我地參觀個時睇過架個陣仲笑係菠蘿洲猩猩,哈哈,估唔到原來已經過左多年。」張別情笑說。

「原來你細個都幾無聊架喎。」路過笑說。

「無聊先開心呀,起碼唔使煩咁多野」張別情說著,本來笑容滿面的她卻流露出一點神 傷之色。

「做咩呀?做咩既樣既忽然?」路過問。

「無,無事呀,哈哈。」張別情裝作若無其事的說,然後繼續像個小孩的,跑去各個籠子看動物。

「今日明明係行去山頂,點知去錯動植物公園,都算錯有錯著呀,係咪?」張別情笑說。

「你真係好樂觀喎,明明我地今日行左咁多冤枉路。」路過笑說。

「你諗喎,我地行左多路,反而可以有一日完全無憂無慮休息一下,完全放鬆,你話喇,唔係好開心咩?」張別情笑說。

「都係既...你開心,係因為有我陪你咋,哈。」路過說。

「叻喇你叻喇你。」張別情笑說。

「做人有時簡簡單單,識得苦中作樂,係好重要架。所以我覺得做人呢,可以唔成功,但一定要開開心心,知唔知道呀,死人頭。」張別情對路過說。

「知道!大人!」路過裝作敬禮似的。

「畀你激死,行喇,再唔行就天黑先到山頂架喇。」張別情說。

兩人緩緩離開動植物公園,路過看著張別情美麗的側面,總會情不自禁的被她吸引住。如果可以,他想看很久很久,久得像一輩子都可。

「哇!蜘蛛呀!」張別情看見旁邊的樹上吊了一隻蜘蛛,讓最怕蜘蛛的張別情嚇了一跳,腳踝一屈,跌倒在地!

「別情!」路過緊張的扶起張別情。

「你有無事呀?」路過關切的問,卻發現張別情雪白嫩滑的美腿擦損了,紅了一片。

「個到有蜘蛛呀!唔好行過去呀!」張別情猶有餘悸的說。

「得得得,我地行另一邊,我扶你。」路過慢慢扶起張別情。

「你行唔行到呀?」路過問,張別情咬著牙關、忍著痛,點點頭。

「走喇,我送你返屋企,山頂就下次先去。」路過說。

「喂呀我仲行得喎!唔好唔去喇...」張別情哀求道。

「唔得呀,你隻腳咁,仲去?你想腫到變象腿呀?」路過霸道的說。

「我得架!你睇下!」張別情說,然後掙開路過的攙扶,想展示自己行動自如,可是她扭傷了腳,還是沒辦法走得動。

「你睇下你,下次先陪你去喇!我仲係到,大把時間!」路過說。

「未來既野有邊個講得埋喎...我想同你搭下纜車丫嘛...」張別情說。

「得喇,男人大丈夫,講得出做得到,我應承你!」路過拍拍胸口說,張別情忍不住笑了。

「你真係好霸道。」張別情笑道。

「係呀,你邊行得郁呀,上來喇!我揹你喇。」路過笑說,然後俯下身,好讓張別情可以騎上去。

「下?我好重架喎...」

「邊到重,我夠壯架喇,放心喇!」路過說。

「但係...」

「男人來架嘛!快啲上來!」路過說,張別情看著眼前這個霸道的男人,臉忽然好燙熱。

她感覺到,他不同了。

張別情緩緩騎上路過的背,雙手環抱路過的頸項,但卻因緊張而動作生硬。

「你唔使緊張呀,放鬆啲喇香港人!你會勒死我架。」路過笑說。

「Sorry!」張別情羞澀的說。

就這樣,路過揹著張別情,慢慢步行下山找車乘搭。

「睇唔出你揹人都幾舒服,幾定喎。」張別情笑說,一邊沉醉在路過厚實的背脊。

「我夠睇唔出你望落輕盈,竟然咁墜手...」路過笑說。

「喂!作死呀你!」張別情責道,又打了路過一下。

「大人,投降。」路過笑說。

「死人頭,問你個問題丫」張別情說。

「?」

「如果呢...有一日我唔係到,或者我走左唔再係你身邊,你會點?」張別情問。

路過忽然停下腳步。

「我...」路過想著說。

「?」張別情好奇的看著他。

「我諗我應該會抖唔到氣,哈哈。」路過笑著說,然後又繼續走。

「無賴...成日都無離正經...」張別情咕著,忽然她忽發奇想。

張別情拿出手機,然後較出自拍鏡頭,伸出手機。

「死無賴,望鏡頭!」張別情說。

「下?影咩相呀?我揹住你已經好忙架喇喎!」路過說。

「唔使你揸機咪算好彩囉!快!一二三,依!」張別情說,然後路過勉為其難望鏡頭,拍 下了一張合照。

「得喇,哈哈,你個樣好似好慘喎,好難為你呀!」張別情說。

「你試下熱辣辣揹住個肥...」

張別情聽到個肥字,立刻捏著他的臉。

「靚女!」路過馬上修正,張別情才鬆手。

「你睇下,上次幫你染髮,幫你立曬頭髮上去,同你一齊影架!哈哈,呢張真係珍貴,如 果係第二個,你實唔比影...」張別情說。

「咁醜樣都好影既你。」路過說。

「回憶來架...見唔到你,都可以得閒睇下丫嘛。」張別情說,然後將這兩張照片放入珍藏的資料夾裡,然後收起手機。

「咁悶,不如搵野講下囉。」

「有咩講呀大人?我好累好熱喎...」

「不如我地玩接龍丫,要講埋之前個個字架喎!我先我先...雙飛人炒蛋,到你!」張別情 笑說。

「唉...蛋...蛋花炒蟹。」路過說。

「唔得呀,係雙飛人炒蛋個蛋呀,蛋花炒蟹個蟹呀...咁樣呀!」

「係喇大人...雙飛人炒蛋個蛋呀,蛋花炒蟹個蟹呀...」

「雙飛人炒蛋個蛋呀,蛋花炒蟹個蟹呀,蟹...蟹仔送你一個吻個吻呀。」張別情笑說。

「雙飛人炒蛋個蛋,蛋花炒蟹個蟹,蟹仔送你一個吻個吻,吻百蜜好甜呀個呀!」路過笑著說。

「你邊有得咁架,個呀字點配呀,你唔好再矛啲!」張別情說。

「係架喇,你配歌詞丫笨」

「喂!死無賴!」

就這樣,兩人打打鬧鬧,又過了快活無憂的一天。

只是這樣開心的日子,不知還有多 久。

佢個病開始發作啦

百毋留名

估唔到別情最尾都有返呢個病

好好睇😍

我自己都睇到好sweet 可惜

冇架喇 別情既命已經整定
佢同路過既互動起碼多過上次

希望你會睇到最後

咁先仲睇得傷心

痴線高登追完一次宜家追第二次

我未睇過架點解停咗？

今次有驚喜架 應該

「張小姐,你已經交左今個月既學費架喇。」

「下?係咩?」張別情在一間叫高氏琴室的學堂接待處,跟接待員姐姐談話著。

「係呀,你上次來上堂既時候已經交曬全數架喇。」接待員對張別情說。

「交左錢我都唔知?」張別情嘀咕著,這時琴室走出一個十分高雅的女子,她就是這所高氏 琴室的負責人,也是首席導師,高妍,Mandy。

「別情,你來上堂?」高妍問張別情。

「係呀」

「跟我來喇。」高妍說,張別情便跟著高妍走進琴室。

「我見過好多傻既人,為左自己愛既人而不惜一切練琴、學琴。而你呢,都係傻人既一份子來既,除左努力學琴,仲好努力畀錢。」高妍取笑張別情。

「你唔好笑我喇,我太大頭蝦姐」張別情說。

「係呢,呢首《Wonderful Tonight》係男仔歌來架喎,點解...」高妍問。
「因為佢最中意呢首歌,我想學識彈呢首歌,同佢合奏。」張別情說。

「你練成點,彈畀我聽下。」高妍說。

張別情鬆了鬆手指,然後開始在黑白琴鍵之上飛翔。只可惜,才彈了半首,張別情已經彈不下去。

「做咩事?」高妍問。

「我...我彈唔到落去...我彈唔到...」張別情說,她的情緒開始失控,不僅手在抖,就 連她的身體都在抖。

眼淚,滑過她好看如昔的臉孔。

「別情,做咩事?做咩事喊呀忽然?」高妍關切的問她。

「我彈唔到...我唔可以...我..唔可以...」張別情伏在鋼琴上,悲痛的抽泣著。

-

路過在街上逛著,尋找著一份送給張別情的禮物。因為東瀛人回信提醒路過,如果要表白,就應該要送一份禮物給對象。

「送咩畀佢好呢...」路過說,因為他霎時間實在想不出要送什麼給張別情。

路過走到精品 店前,左看右看。

「送野畀人?」柳忘憂的聲音忽然傳出,路過嚇了一跳,轉身一看,發現柳忘憂正站在自己的身後。

「畀你嚇死喇,下次行路有返腳步聲好喎。」路過笑說。

「知道喇...揀緊禮物畀人?」柳忘憂問。

「係丫...但諗唔到送咩好,真係頭痛。」路過說。

「諗唔通,就送最簡單直接既野,我諗女仔都會中意收花既。」柳忘憂笑說。

「花?係喎,點解我無諗過既,唔該曬你!」路過笑說,正要拔腿就走的時候,路過又停下了腳步,因為他覺得自己就這樣就走,好像很沒禮貌。

「你其實係唔係來搵我架?」路過問柳忘憂。

「哦,唔係丫,只係咁岩行過見到你。你去做你要做既野喇。」柳忘憂笑說。

「好喇,多謝你,我差你一餐下午茶。」路過笑說,柳忘憂也揮揮手跟路過道別。

柳忘憂看著路過那充滿希望和陽光的背影,感覺到路過的確改變了不少,是那個他喜歡的女生改變了他嗎?那個女生又到底是什麼樣的人呢?

如果有機會,她都想見見這個女生。

路過根據柳忘憂所說,到了街口的花店,看著大大小小的美麗花朵,卻不懂如何選擇。這時候,一個坐著輪椅的女店員緩緩駛來。

「你好,先生,有咩幫到你?」店員問。

「你好呀...我想買花。」路過尷尬的說,店員看著路過的神情,不禁笑了。

「買畀女朋友?」店員笑說。

「係呀,唔係,未係至岩...」路過笑說。

「咁呀...唔好太誇張,你可以買一支鈴蘭花。」店員說。

「鈴蘭花?」

「係法國,鈴蘭花既花語係幸福再來,法國既男仔如果要示愛,係會買一支鈴蘭花去表達佢既愛慕之情。」店員笑說。

「咁我要一支丫,唔該你。」路過說。

「而家要?」店員問。

「係呀,有無?」

「你好彩,我地仲有少少貨。」店員笑說,路過付了錢,便從店員手中取過花支。

「唔該曬你!」路過向店員答謝。

「唔好客氣,最緊要幫到你。」店員笑說,路過臨離開前,忍不住望望這個坐著輪椅的女店員的名牌。

她原來叫 Carol Lee。

-

柳忘憂心中想著路過,她有點羨慕這個被路過喜歡的女孩,因為路過真的是一心一意去愛這個女孩。

而她愛的江允傑,卻不是這樣。

柳忘憂在想,也許江允傑腦中如今只有李文思,而她則被到不知哪裡去了。

柳忘憂低著 頭,慢慢的步回家中。

卻在樓下大堂的時候,被保安叫住。

「柳小姐!」保安見到柳忘憂後連忙叫住了柳忘憂。

「嗯?做咩事?」柳忘憂停下來,只見老保安連忙取出一紮花。 不是吧,難道保安伯伯想向自己表白?雖然想收花,但柳忘憂很確定自己絕對不想收到老伯的花。

「柳小姐,有位先生托我交畀你架,終於見到你喇今日!」老保安說,柳忘憂才放下心。

「原來係咁...唔該曬你。」柳忘憂笑笑接過花朵,然後緩緩步入升降機,回家裡去。

是一紮代表愛情的紅玫瑰,花上還有一封信,看看署名,果然是最會花小心意的江允傑的傑作。

【對不起,但我沒有一刻忘記過你,永遠愛你如一。Dennis】 柳忘憂笑了,然後聞聞花朵,果然還有很濃郁的花香。原來,他還記得自己。

這已經很足夠,很足夠。

-

幾天後,路過約了張別情一起陪他逛街、看傢具。

「做咩忽然約我睇傢具?」張別情問路過。

「我住個到就快拆喇,舊到連門鐘都壞埋,所以咪諗住睇定傢具,遲下起新樓搬入去既時 候,咪可以有新傢具囉!你都要幫我手諗下應該點樣設計。」路過笑說。

「你又知道我一定可以陪你睇新屋架喇咩...」張別情一臉離愁別緒的說。

「點會唔會!」路過說。

「可能我忽然下星期就死左呢!」張別情說。

「你講呀,可能我死先呢。」路過笑說。

「彩過你呀!又係到亂講野!」張別情責罵路過的說。

「你亂講先架喎。唉,諗咁多做咩丫,又係你教我做人要開開心心,係咪?你無理由會唔記 得架喎。」路過說。

「我都係講下姐」張別情若有所思的說道,卻忽然醒覺過來。

「你搵左工喇咩? 做咩咁豪爽睇傢私?」

「搵呢,就搵左喇,不過就未請。」路過一臉自信的說。

「搵左?你搵左咩工?」張別情緊張的問。

「我咪搵左幾間音樂教室既結他導師囉,我中意結他丫嘛。」路過笑說,張別情卻是呆倒當場,只懂看著路過,不懂說話。

「點解...」張別情開口說。

「係你叫我去追夢架嘛,我點可以唔聽你講呢。」路過笑著說,張別情凝望著路過,仍是一臉難以置信。

「你真係改變左...係邊個令你有咁既改變?」張別情問,路過笑了笑,只是看著張別情, 卻沒有說話。

張別情凝望著路過,現在她的心情只有感動。看著一個本來毫無自信、沒有希望的人,因為自己的努力而一點一點改變,這種心情,實在用筆墨也難以形容。

尤其是自己喜歡的人為了自己而改變,相信這是世上最動人的事。

溫熱的淚水湧滿她的眼眶,張別情竭力想忍住眼淚,因為這是一件開心的事,不應該哭,應 該要笑。兩人在人來人往的商場,無視所有行人的凝望著對方,情境實在有點詭異,但對於兩人來說卻是最美好的時刻。

「行喇,再唔行就收鋪喇。」路過笑說,但眼睛紅腫的張別情卻站著不動。

「我想聽你彈結他,可唔可以彈埋呢次畀我聽?」張別情一臉認真、懇切,令路過有點無所適從。

「可以,緊係可以喇,咩彈埋今次姐,日日彈都得。」路過說。

「嗯。」張別情依然沒有多餘的說話,只是淡淡的點點頭。

今天的張別情,有點古怪。

但路過沒有想太多,他不會停下腳步,這次他不會再怕,一定會勇敢追尋所愛。

張別情跟隨路過回到他的家,張別情比起平日更是仔細的留意著屋內的一事一物。

「做咩呀?古古怪怪咁既你今日,又唔係第一次來。」路過說。

「無野,我睇下你間屋應該要點執咋嘛。」張別情說。

「坐下先,你諗定想聽咩歌,陣間就彈畀你聽。」路過興致勃勃的去拿結他,張別情看著路過的背影,臉上卻是複雜的神情。

看著窗外的下雨天,讓張別情想起了上次淋雨後在路過家中發生的事,然後她想起了一首歌曲。

「我想聽《聽見下雨的聲音》。」張別情說。

「魏如昀、周杰倫個首?好!無問題!準備聽出耳油喇!」路過笑說,然後拿著結他坐在沙發上,準備好姿勢,清了清喉嚨。

張別情坐在路過的身邊,也準備好靜心傾聽。

路過動了動手指,開始撥動結他弦,也開口唱歌了。

「竹籬上停留著蜻蜓」

路過閉著眼,用心的唱著歌,用最好的聲音、最好的演奏,送給 張別情。

張別情也合上眼,用心去享受路過送贈給她的每一粒音符、每一句歌詞。一字一句,她都不想錯過。

聽著聽著,張別情居然情不自禁,靠了在路過寬廣的肩膀。路過感覺到張別情靠了過來後,雖分神了一瞬,但很快便恢復狀態,甚至唱得更努力。

「默默的陪在我身邊態度堅定雨的聲音」

路過唱完了最後一句,然後輕按著結 他的弦線,不讓弦線震動而再發出聲響。

「多謝!」路過笑說,然後更自己拍拍手。

「傻佬」張別情緩緩離開路過的肩膀,看著路過微笑道。

「你覺得我傻咩?」路過忽然似有意思的跟張別情說。

「傻呀,成日都傻傻地添。」張別情說。

「你中唔中意同個傻佬一齊玩?」路過問。

「中意既,都幾好玩。」張別情笑說。

「你中唔中意同個傻佬一齊?」路過認真的望向張別情,張別情神情開始有異,她似乎感 覺到有點不對盤。

「咩一齊...」張別情凝望著路過,她的雙眼居然開始眼泛淚光。

(咁快就感動,感動到想喊?我陣間出埋秘密武器,你仲唔喊到暈) 路過心想。

「我意思係...你中唔中意呢個傻佬,即係我」路過說,然後開始伸手去身後取一樣東 西。

「但無論你中唔中意呢個傻佬都好,呢個傻佬都係一樣,咁中意你,想保護你,想同你 一齊,愛你。」路過說,然後從身後取出那一支鈴蘭花。

張別情目瞪口呆的看著路過,然後又看了看這支鈴蘭花,驚訝得說不出一句說話。

路過這個男人,真的嚇了她一跳。

張別情生硬的伸出手,接過花朵,就這樣看著路過,沒有作聲。但眼淚卻已是不斷的在流出來,很不爭氣,但就是這樣。

「你可唔可以應承我,做呢個傻佬既女朋友,畀機會呢個傻佬好好錫你,好好愛護你,保護你呀?」路過情深的看著張別情。

看著眼前這個哭得不成樣子又反應呆濟的女生,路過卻更感憐愛。這刻,他再也沒法壓抑自己的愛意,就算是衝動一次,也沒要緊。

「我講真,我真係好中意,好中意你!」路過張開手,緊緊的擁著張別情,將張別情一擁入懷,很用力,生怕她會跑掉一樣。

張別情終於可以真真正正感受到路過的體溫,他的心跳,他的擁抱。

她一直夢想的場景,終於出現了,夢想真的成真了。

張別情把頭放靠在路過的肩上,手也開始抱著路過的厚背。

「我都...我都...」張別情正要說出口之際,天空忽然閃了一下,然後一聲巨響襲來。

雷 聲一下子將正陶醉的張別情轟醒。

張別情猛地清醒過來,她定了定神,然後鬆開了路過,路過出奇的看著張別情。

「對唔住...對唔住...我唔可以...我...唔可以。」張別情輕輕推開路過,然後將鈴蘭花留 下,便匆匆的推開門就走。

一切是那樣的急促,急得連路過都沒搞清楚是怎麼一回事。

只知道,他告白應該是失敗了。

-

「百葉窗折射的光影
像有著心事的一張表情
而你低頭拆信
想知道關於我的事情
青苔入鏡 簷下風鈴 搖晃曾經
回憶是一行行無從剪接的風景
愛始終年輕
而我聽見下雨的聲音
想起你用唇語說愛情
幸福也可以很安靜
我付出一直很小心
終於聽見下雨的聲音
於是我的世界被吵醒 就怕情緒紅了眼睛
不捨的淚 在彼此的臉上透明」

周杰倫、魏如昀 - 《聽見下雨的聲音》

呢首歌係我第一首令到我真係想流眼淚一首。。。 我睇咗咁多個故之中 我最鍾意嘅其中兩個都有用呢首歌。。。( 呢個故同 另一位巴打寫的故)。。。。 真係好鍾意呢首歌

加速

睇到絲打係人物描寫同劇情推進有好大進步
加油

終於聽見下雨的聲音 別情

文

真係好大進步 不過係巴打先岩 我都係代出

別情喱個角色真係灰

sor又遲黎 多謝大家幫推#fs

第八章

聽見了下雨的聲音,但路過卻沒有清醒過來。張別情離開了足足三小時,路過都沒有任何的反應,只懂呆坐當場。

難道她不喜歡自己嗎?不可能,絕對沒可能...他的感覺不會出錯,他們之間經歷過的都是 切切實實存在過,不是謊言,不是幻象!

有人可以告訴他,他們之間都是真實的,不是他自己想像出來的嗎?有證據嗎?此刻路過才恍然,他們之間好像沒有什麼愛過的證據留下,除了不盡不實的回憶。

路過實在沒法想得透到底他們之間發生了什麼事,一切都來得太突然而且超出了預算,張別情不應該會抗拒自己,一切太反常了!

路過有想過找張別情問清楚,可是他沒有膽這樣做。

-

兩日後,雨終於停了,陽光也終於回歸大地。

可是,張別情卻沒有回到路過身邊。

路過心中鬱鬱不歡,才發現平時自己會說心事的,只有張別情一人。如今張別情走了,路過卻找不到人。

最後,路過還是找了好兄弟。

-

路過約了卓定鋒和林子豪吃飯,可是到了大排檔以後,卻只有林子豪一人坐著等他。

「喂!呢邊!」林子豪揮手叫路過。

「喂阿鋒呢?去左邊?」路過問林子豪。

「佢就威喇,呢排學人搞咖啡店喎,神神地經。唔好理佢喇,你點呀,約得我地咁急,有咩心事呀老友?」林子豪問,然後倒了杯啤酒給路過。

「哦..無...你呢,其實拍過幾多次拖?」路過忽然問。

「我頂你呀,咁急約我出來就係問呢個問題?」林子豪說。

「答左先喇!」路過說。

「我呀...兩次喇!第一次咪係隔離班個個阿蔚,第二次就係我之前返兼職既同事 Janice 囉。」林子豪說,看著路過若有所思的神情,林子豪似乎猜到了些東西。

「哦...原來你想問感情野...睇中左邊個女仔呀老友。」林子豪笑問。

「你都識架...」路過低聲說。

「我都識?等我估下先,拿拿拿你唔好講住呀...」林子豪閉眼思考著。

「靚唔靚架?」

「靚。」

「長頭髮定短頭髮?」

「長。」

「我知喇!」林子豪忽然叫出來,「就係個個...」

路過看著林子豪,期待著他的答案。

「柳忘憂!係咪?我都覺得自己幾醒...」林子豪沾沾自喜的說,路過不禁反了一下白眼。

「唔係呀,師父,你估錯左。」路過說。

「唔係下話,我都錯?仲有邊個丫...睇你個樣都唔會食回頭草...我都識既,又靚既咪 得個個張別情...」林子豪咕著,卻忽然驚醒夢中人。

「唔係真係個個張別情呀話?」林子豪驚訝的看著路過,可是路過卻沒有說話。

默認之 後,林子豪更為驚訝。

「我的天,你兩個唔係好好朋友架咩?做咩呀家陣?唔熟唔食呀?」林子豪說。

「唔得咩,唔中意得老死架?」路過問。

「得...得....實得架。」林子豪笑說。

「你煩咩先,中意咪去追囉,男未婚女未嫁,怕咩姐。」林子豪說。

「我就係追左...」路過說,「但佢...拒絕左我...」

「下?你食左檸檬?」林子豪大聲的說,弄得旁邊的食客都看著他們,林子豪馬上尬的道歉。

「可以講既,我...攬住左佢。」路過說。

「哇老友,你都幾猴擒架喎原來,之後點?重甜呀唔該!」林子豪笑說。

「無呀,無甜呀,因為之後佢推開左我...仲猛係到講咩....唔可以唔可以...之類...唉, 咁即係點?」路過問。

「唔可以?唔咩可以先...你又係唔係肯定佢係中意你架先?」林子豪問。

「我既直覺同我講,係中意我我攬住既時候,開頭都有攬返住我」路過說著,並細想當時的情景。

「仲有呢?」

「佢對我好好...仲成日都挨住我,每日都會同我 whats app講早晨...臨訓前又會同我 講早抖...」路過說。
「哇...你兩個係做緊拍緊拖先會做既野架喇喎,照你講,你地應該好 sweet 至係, 點解佢會忽然間拒絕你?」林子豪問。

「我就係諗唔通先至搵你咋嘛。」路過說。

「拿,所以根據我既諗法,呢件事落去,只有兩個結果。」林子豪俺如神探上身一樣。

「邊兩個結果?」路過好奇的看著林子豪。

「你一係成功,一係唔成功。」林子豪說。

「...我頂」

「認真架,拿,你地本身係一對好好既朋友,但你地可能之間,情不自禁發生左感覺,而 你呢,就行出第一步,打破左呢個關口。」林子豪分析道。

「之但係,張別情拒絕左你。你而家只有兩條路行,一呢,就係唔要面繼續死纏難打,煩 到佢應承或者再拒絕你為止。」

「二呢,就係好瀟灑放佢走,可能佢拒絕你真係有佢既原因,你唔想搵真相搵得咁深入既 話,就好來好去,大家做返朋友,當無件事發生,或者之後,你地都仲可能可以做返朋 友,不過就點都無可能返去以前咁架喇。」林子豪說。

「無可能返去以前...」路過咕著。

「呢啲人生既關口呢,做兄弟既都唔可以畀咁多意見,我呢,就只可以提你一句,唔好做會令自己後悔既野,就已經好足夠。」林子豪說。

「講就易,」路過說,他在想,他有沒有後悔過跟張別情告白。

「不過點都好,多謝你。」路過對林子豪說。

「講呢啲!呢餐你既!」林子豪笑說。

-

吃過飯後,路過一人在寂靜的路上漫步,也許只有在寂靜的環境,加上美麗的星空,才會讓人真的可以好好靜靜思考一會兒。

林子豪說的雖然十居其九都是廢話,但他說的,卻也不無道理,如今路過沒法往後退,只能繼續向前走。

(係我親手破壞呢段關係...我應該要點做?到底佢諗緊咩...)路過心想。

路過現在最想的,不是張別情當他的女朋友。他要的,只是張別情繼續留在他身邊,已經好足夠。這種大概比起純粹佔有,更是真正、純潔的愛。 當你真真正正去愛一個人的時候,你會發現景色的美,不在於何時何地,而是何人陪著你。

就算全世界亦都失去,只要他(她)也在這裡,就已經好足夠。 只要張別情可以留在他身邊,無論是什麼身份,也可以。

也許天意弄人,路過想著想著,居然看到前方有個很像張別情的女生,正慢慢走著。

她的背影,是那樣的動人、美麗和清雅。

路過深深吸了一口氣,想了想,最後決定還是鼓起勇氣,追上去!

「別情!」路過追著那女子的背影叫道,那女子緩緩停下腳步,然後轉身。

果然是張別情。不過她看起來有點不同,比平常的不同 。雖然是在漆黑的晚空之下,但在星光的照耀中,路過依然隱約見到張別情的水靈大眼淚滿盈眶,而且有點紅腫。

她應該哭過一場。

「咁岩既...」路過走近張別情,生硬的說,張別情看著路過,眼神卻十分複雜。

「你有無野要同我講?」張別情問。

「呀...」面對張別情這樣直接又突然的提問,路過忽然不知道怎樣回答。 想不到這麼快就要面臨抉擇,到底張別情在想什麼?到底他應該要怎樣做?怎樣做才是最好的處理方法?

「我...」路過本想鼓起勇氣再說出口,再表白多一次。

不過,路過忽然想起林子豪說的話,如果這次再被拒絕,就連朋友都做不成...如果要他選 擇的話,路過寧可當張別情身邊的朋友一輩子,都不願當一個她最熟悉的陌生人。

只要能伴在她身邊就足夠。

路過定一定神,決定說一次謊言,也許是一生的謊言。

謊言...

「其實...我可能只係一時衝動...哈哈,我諗得好清楚,其實我地都係做返一對好朋友好啲 ,起碼我地仲可以好似以前咁,分擔所有喜怒哀樂,係唔係?」路過強顏歡笑的說。

張別情看著路過的眼神,更複雜,但更易看得出的情感,是驚訝。張別情的呼吸開始變得急促不穩,她的身體正在微微抖動。

路過不敢作聲,他說了一個一生中最大的謊言,想留住一個生命中最重要的人,他靜待著她的回話。

良久,張別情的淚水終於滑過了她吹彈可破的秀臉,滑到她那尖尖的下巴。

「路過,你覺得,我地仲可以好似以前咁咩?」張別情說。

她的語氣認真,有點生氣,但更 大的情感,是心碎。

「...可以,我地可以當咩事都無發生過...」路過說著。

「!」

忽然,張別情狠狠的打了路過一巴掌。路過甚至不知道為什麼她要這麼大動肝火,但她的確從來未試過這樣生氣。

從來都沒試過。

「有啲野發生左就係發生左...我估唔到你竟然可以講出咁既說話...」張別情激動的說。

「我唔想見到你...」張別情說,然後轉身就走,彷彿沒有半點留戀一樣。

而路過,只懂呆在原地。

-

一隻手,握不住流沙;兩雙眼,也留不住落花。花開花落,誰能掌控?生命中的人,去抑或是留,誰又能作主?

路過越想握緊張別情,偏偏她就如流沙一樣,從路過的指隙間流走。

也如曇花般,盛放過後悄悄殞落。

路過想了很久,可是他方寸大亂,他根本不知可以怎麼辦。一想到張別情真的不再理他,他就慌了。

如果可以,他想用全世界,換回一個人。宇宙浩瀚無窮,卻不及一顆相思豆。

曾經聽說過,人不會沒了哪個誰就生活不了下去。這句話確有真理,只是生活下去,都只是行屍走肉的生存著一樣。

張別情摑了他一掌後,已經過了三天,路過還是沒精打采。想念,卻又沒有勇氣去見她多一次。

沒精打采的路過到樓下想買飯吃,卻在信箱看到了一封信。

是張別情寫的信,信封裡還附上了一件東西。

鑰匙。他曾經送給她的鑰匙。

儘管淚水已經慢慢湧泉而出,路過還是用他抖動的手,戰戰兢兢的打開信件。

-

「路過:

你呢幾日過成點?幾好嘛?有無准時食飯?有無晾返你洗左未乾既底褲?你塊臉仲痛唔 痛?

對唔住...我個日係激動左,我唔應該出手打人,對唔住呀! 呢幾日,我諗左好多好多問題,好多好多野。其實你向我表白個一刻,我真係畀你嚇親,嚇到唔識反應,因為我從來無諗過你會中意我,更加無諗過你會咁做。 你係一個好好,好好,好好好好好好好既男仔,但你值得搵一個比我更好既女仔去陪你、去愛你。

可能你一世都唔會知道點解,但係我只可以同你講,我同你唔會有結果,唔係你既 問題,係我既問題。

其實咁耐以來,我真係太依賴你,有好多野我都會想問你意見,想你幫我搞掂,想你保護我,而你對我亦真係太好太好,好到...我知道如果我地再係咁落去,對你、對我,都唔好。我只會越來越依靠你,到最後只會抽唔到身,再離開唔到你。

我唔想個結局係咁,我 唔想到最後你深深愛上我,認定我係你既另一半、認定我係你生命中最重要既人既時候,先要結束。

如果一早知道結局係唔好既,我地又點解要開始呢套悲劇?

你值得一個更加好既人去同你共度一生,你應該要有一個開心快樂既劇情同結局,原諒個個 女主角唔會係我。由而家開始,我地唔好傾計,唔好見面,你要學識無左我,你要習慣無左 我既生活,你要學識忘記我,然後重新開始。

你中意音樂,你要記住,你千祈唔好放棄你既夢想!只要堅持,夢想一定會係前面等你,你一定得架!

對唔住,我唔可以陪你走落去,睇到你成功既將來、分享你既快樂同憂愁,但我永遠都會記得,我地一齊既日子,永遠都會記得你。

最後想同你講多一句,多謝你,真係好多謝你,帶畀我有過多美好既回憶。你係我生命中 最重要既十個人之一,以前係,而家係,將來係,永遠都會係。

多謝你,路過。

張別情上」

-

不知多少行人行經這個大堂,但路過只懂坐在一旁哭泣,手中握著張別情交還給他的鑰匙和這封絕情信。

哭了一會兒,他才醒覺他現在要做的並不是哭泣。

他最應該去追回她。

不要做後悔的事。

路過抹掉淚水,拿著書信和鑰匙就飛奔過去,飛奔過去張別情的家。

他們的家相距不過幾個地鐵站,由綠油油的石硤尾站到清爽的九龍灣站,只花十數分鐘,但路過卻感覺過了好久好久一樣。

路過下了地鐵後,馬上跑去張別情的家。

到了大廈大堂,路過像發了瘋一樣的問保安。

「唔該!我要上去16樓搵姓張個位小姐!唔該!」路過用他又紅又腫的眼睛看著保安,懇 求著他。

「但係張小姐兩日前已經執曬行李,搬走左喇喎」保安說。

「下?搬走左?搬左去邊?」路過激動的問。

「我點知呀,你自己問喇。」保安一臉事不關己的模樣,不過卻也提醒了路過一件事。

他 可以打電話給她。

路過連忙拿出手機,打電話給張別情。

「一定要聽...一定要聽...」路過嘀咕著。

可是電話另一邊傳來的不是「嘟嘟聲」,而是一把冷漠如冰的機械化女聲。

「你所打既電話已經停止服務...」

不信!不信!

路過按下掛線,然後再打一次。

結果同樣。

再試。

都一樣。

-

路過回到了自己的家中,思緒完全空白,他什麼都想不到,如果勉強要想,都只是有關張別情的事。

為什麼,為什麼好的東西就是不能永久保存?你愛的食物,會過期;你愛的劇,會播完;就連你愛的人,都會走。

如果美夢會完,那我們或許寧可選擇不要醒來。

他在想,如果張別情從來都不曾出現,那麼現在的他,可能還是活得好好的。

到此刻,他終於明白到,姨姨所說的話,原來是這麼有意思。

只要把身邊每個人都視為過路人,那麼當他們要離開你的時候,就不會痛。每天我們跟成千上百的人擦身而過,難道你又會記得他們每一個嗎?難道你又會為他們的擦身而過而流一滴眼淚嗎?

不會。

路過抱著書信、鑰匙就跑上床,讓眼淚陪著自己沉沉進睡。現實是殘酷的,夢境是美好的, 就讓傷痕纍纍的我們進美夢裡一會兒,在夢裡療傷。

-

「拍拍拍!拍拍拍!」

路過隱約聽到有人在拍打著他的家門。

「死人頭路過!係唔係到呀!開門呀!再唔開門我放火燒你間屋呀!死無賴!」有把熟悉的女聲叫道。

這把熟悉女聲 是張別情!是真的張別情!

路過半跌半跑的下床,然後飛快的打開家門。站在門前的,的確是張別情。

「你開門喇咩?死無賴!」張別情生氣的說。

路過看著張別情,已經激動得哭起來。

路過馬上擁著張別情,擁得緊緊的,不讓她再離開。

「喂呀!做咩攬咁實呀,斷氣喇斷氣喇」張別情求饒道。

「我愛你...我愛你...唔好離開我,唔好再離開我...」路過擁著張別情哭著說。

「傻佬...我邊有離開你」張別情輕撫著路過。

「我都一樣,咁愛你架,你話過你夢想中既生活有我架嘛,你係沙灘睇住靚景,彈住結他, 我就挨住你,簡簡單單,已經好幸福係咪?」張別情溫柔的說。

「我愛你...我真係愛你...我唔係講笑架...我愛你...」路過哭著說,他輕輕鬆開張別 情,看著張別情那雙傾倒眾生的大眼睛和美貌。

路過的臉慢慢貼近她,兩唇快要碰上...

-

路過醒來,他手中仍是握著鑰匙和那封信,只是信紙已被路過的淚水沾濕。

路過摸了摸自己濕潤的臉頰,然後發現自己緊抱不放的,只是空氣,就知道只是夢境。

張別情沒有回來,沒有拍門,沒有和他相擁,沒有和他相愛。

沒有。

-

「真的有點累了 沒什麼力氣
有太多太多回憶 哽住呼吸
愛你的心我無處投遞
如果可以飛簷走壁找到你
愛的委屈 不必澄清 只要你將我抱緊
如果雲知道 想你的夜慢慢熬
每個思念過一秒 每次呼喊過一秒
只覺得生命不停燃燒
如果雲知道 逃不開糾纏的牢
每當心痛過一秒 每回哭醒過一秒
只剩下心在乞討 你不會知道」

許茹芸 - 《如果雲知道》

你唔係想sad end下話

live

寫得好好
但係好sad

唔明點解個故咁高質 但得咁少讀者

故呢

文呢？

agger

本身有諗過寫類似題材
睇完之後真係卻步
覺得自己未夠料

作者 你剎那在何方 你有說話未曾講

係咪完左啦

幾時有文 好想睇

睇到好sad

完左？

巴打繼續寫啦

我之前都有追開架 我真心覺得好睇
我已經睇過幾次架啦
每次唔開心 失戀 睇一睇呢遍文
人都會開心翻 樂觀翻
多謝您

你唔駛諗 一定sad

幫pish

幫pish 好故冇人睇

可唔可以po埋 紙言都搵唔返個故

我梣再睇多次

催淚文

樓豬去左邊

一口氣追哂 到底完未架
Btw高汁故

係咪爛左尾咖啦。。。

Pish

樓主 are you okay?